<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>THE IDOLM@STER on 平和に生きたい</title><link>https://blog.mikuta0407.net/categories/the-idolm@ster/</link><description>Recent content in THE IDOLM@STER on 平和に生きたい</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><copyright>mikuta0407</copyright><lastBuildDate>Mon, 18 Mar 2024 00:26:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.mikuta0407.net/categories/the-idolm@ster/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>「菊地 真 ・ 萩原 雪歩 twin live “ はんげつであえたら ”」の脳直感想</title><link>https://blog.mikuta0407.net/posts/2024/20240318-imas-halfmoon/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:26:00 +0900</pubDate><guid>https://blog.mikuta0407.net/posts/2024/20240318-imas-halfmoon/</guid><description>&lt;img src="https://blog.mikuta0407.net/posts/2024/20240318-imas-halfmoon/img/20240317_180828.jpeg" alt="Featured image of post 「菊地 真 ・ 萩原 雪歩 twin live “ はんげつであえたら ”」の脳直感想" />&lt;h2 id="はじめに">はじめに
&lt;/h2>&lt;p>THE IDOLM＠STER MR ST@GE!! MUSIC♪GROOVE☆ENCORE、2020年2月に行われてから4年が経ちました。&lt;/p>
&lt;p>2018年の終わりくらいからPになった僕は、2020年2月24日、チケットを譲ってくださった方々のお陰で、亜美真美回の最終日を見届けることが出来ました。当時、あまりの衝撃に、このブログで &lt;a class="link" href="https://blog.mikuta0407.net/posts/2020/20200225-imas-mr-encore-amimami/" target="_blank" rel="noopener"
>THE IDOLM＠STER MR ST@GE!! MUSIC♪GROOVE☆ENCORE 2/24亜美真美回レポート (全体曲ネタバレあり)&lt;/a> を書きました(ブログと言うよりは、脳を焼かれた勢いで書いたなにかですが)。あの公演の衝撃は相当大きく、今でもあのDMM VR THEATERでの光景を思い出せます。&lt;/p>
&lt;p>当時まだ1年4ヶ月くらいのPだった僕も、コロナ禍を経てP歴も5年を超えました。あの公演から4年間の間に、いろいろ765ASの楽曲もたくさん聴き、BNEFes2ndやSUNRICH COLORFUL、MOIW2023などのライブにも参加してきました。ですが、やはり頭の片隅に、あのMR公演のことが残り続け、SHOWROOMやアイマスチャンネルなどでのMR的要素でワクワクしながら、現地でのアイマスMRの復活をずっと心待ちにしていました。&lt;/p>
&lt;p>そんな中、2023年7月に、ミリオンでDreamin’ Grooveが行われました。 当時のブログ &lt;a class="link" href="https://blog.mikuta0407.net/posts/2023/20230702-765ml-mr-dg/" target="_blank" rel="noopener"
>765 MILLIONSTARS LIVE 2023 Dreamin’ Groove 7月1日 1公演目の感想 - 平和に生きたい&lt;/a> にも書いていますが、あの&amp;quot;アイマスMR&amp;quot;と違い、プリレンダ映像によるライブに対する不安があったものの、それを吹き飛ばしてくれたのを覚えています。&lt;/p>
&lt;p>そして突然発表された「はんげつであえたら」。&lt;/p>
&lt;p>前橋であること、通し券で45000円という大きな金額であること、専用の箱や神田スクエアのような(密集して錯覚させるような)サイズではなく普通のホールであるベイシア文化ホールであることなど、一瞬躊躇してしまうような要素はありましたが、Project IM@S 3.0 VISIONとなったアイマスへの信頼・期待、そしてあのアイマスMRを見た者としては、見る以外の選択肢はありません。&lt;/p>
&lt;p>ちょっとは迷いましたが、通し券を申し込み、チケットを無事握ることが出来ました。&lt;/p>
&lt;blockquote class="twitter-tweet">&lt;p lang="ja" dir="ltr">はんげつであえたら、当選しました！！！！！！！！！！！！！！！ &lt;a href="https://t.co/zW1Sjz4JOR">pic.twitter.com/zW1Sjz4JOR&lt;/a>&lt;/p>&amp;mdash; たっくん (@mikuta0407) &lt;a href="https://twitter.com/mikuta0407/status/1730438083437592986?ref_src=twsrc%5Etfw">December 1, 2023&lt;/a>&lt;/blockquote>
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8">&lt;/script>
&lt;p>本当に、本当に、行けてよかった。本当に素晴らしい公演だった。すべてのスタッフの皆さんに感謝です。&lt;/p>
&lt;p>以下、曲の感想と、前回・前々回の記事同様、ちょっと技術的な部分の感想です。&lt;/p>
&lt;h2 id="曲の感想">曲の感想
&lt;/h2>&lt;p>さて、この「はんげつであえたら」の文脈解説や考察といったところは、もうちょっと文章力や語彙力のある方々にすべてお願いするとして、脳がまだ整理されていない状態で、特に印象に残っている部分の感情を書き留めておこうと思います。&lt;/p>
&lt;p>本当はもうちょっと1曲ずつ細かく書きたいのですが、さすがに3公演分すべてを書く力はないのと、曲は知っているが背景をそこまで認知できてない、みたいな曲もあるため、とりあえず語りたい優先度が高いものを書いておきます。&lt;/p>
&lt;h3 id="友藍">友藍
&lt;/h3>&lt;h4 id="キミはメロディ">キミはメロディ
&lt;/h4>&lt;p>曲というよりは公演一発目の衝撃、という感情のほうが大きいですが、この1曲目を見た段階で、「あぁ、あのアイマスMRの世界だ」と安心しました。もう手放しにすべてを享受するモードです。&lt;/p>
&lt;p>いるんですよ。真と雪歩が。4年ぶりの感覚です。ただいま、といった気持ちでした。(DGも「いる」とは思いましたが、やはり違うんですよね。この感覚。)&lt;/p>
&lt;p>いいですね、やっぱり。&lt;/p>
&lt;p>あ、そうそう! &lt;strong>マイク持って歌ってるんですよ!!!!!!!&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>スタマスだとマイクを持つ演出自体はありましたが、MRでは初だったはずです。マイクを持ち続けた3公演、普段はマイクを手で持たないアイドルたちの歌唱パフォーマンスをみているだけに、&amp;ldquo;いる!!!&amp;ldquo;感強かったですね・・・&lt;/p>
&lt;h4 id="チェリー">チェリー
&lt;/h4>&lt;p>これに関しては、MRだから/声優さんライブだからという区別がない話ですが、2018年終わりにシンデレラからアイマスに飛び込んでいるので、2017年のプロミでのチェリーを経験していない僕は、感無量でした。この曲を現地でみんなでコールできる場に居られた嬉しさがとんでもなかったです。みんなで一旦座って、起立からやるのも楽しかったですし、cherryのコールも楽しい。ありがとう、ありがとう。&lt;/p>
&lt;h4 id="first-step">First Step
&lt;/h4>&lt;p>雪歩のソロをじっくり噛みしめるように聴いていました。僕はアイマス2未プレイなので、正直なところ正しい曲背景を理解できていません。でも、雪歩の優しい歌い方が本当に染みる、素晴らしい歌唱でした。&lt;/p>
&lt;h4 id="the-world-is-all-one-">The world is all one !!
&lt;/h4>&lt;p>これもMR要素との関連は薄いですが、僕はこの曲に悔しい思いがありました。2019年のバンナムフェス2ndで、最後の大トリで歌われたざわわん。当時僕はざわわんが765ASの曲であることも認知できておらず、あとから最後に歌われた意味やすごさを理解しました。いつか、いつかどこかでちゃんと知識がある状態で聴きたいと思っていたところに、この&amp;quot;濃い&amp;quot;空間で聴くことが出来たのが本当に嬉しかったです。&lt;/p>
&lt;h4 id="my-song">my song
&lt;/h4>&lt;p>巨大なため息がでたのを覚えています。&lt;br>
この「友藍」では、影の王と光の王が遠く離れても互いを想い続けるという物語でしたが、その結末を聴いたあとのmy songは破壊力が凄まじいです。真の優しくも力強さのある声、雪歩の真とは違う優しさのある声のデュエットでのmy song、素晴らしかったです。&lt;/p>
&lt;h2>悲藍&lt;/h2>
&lt;h4 id="relations">relations
&lt;/h4>&lt;p>「助けて」から始まった、なにか不穏な空気が流れる物語の直後にrelationsはずるい。すごい。relationsを生で聴けたことにも感動しましたし、2人の歌い方がすごい良かったです。&lt;/p>
&lt;h4 id="inferno">inferno
&lt;/h4>&lt;p>まず千早Pとしてびっくりしました。サンリッチでは確かに聴いていましたが、普段は千早+雪歩の歌唱を、パート分けも少しずつ変えながら真の歌声と雪歩の歌声で聴くinferno、あまりにも新鮮で、かっこよかったです。&lt;/p>
&lt;h4 id="静かな夜に願いを">静かな夜に願いを・・・
&lt;/h4>&lt;p>実は、日曜日に起きて宿を出発するまでの間に765AS曲を全曲からシャッフルして流していたのですが、そこで「静かな夜に願いを・・・」の千早Verを聴いていたですね。余計にびっくりしました。&lt;/p>
&lt;p>雪歩の上に伸びる歌い方も素晴らしかったですね。&lt;/p>
&lt;h4 id="lost">LOST
&lt;/h4>&lt;p>聴けると想ってなかったです。アイマスのバラード系曲ではトップクラスに好きな曲です。(他の曲もそうですが)2024年に現地で聴けるなんで想ってなかったので本当にびっくりしました。雪歩のソロとしての歌唱、ペンライトを振る余裕もなく、小さく揺らしながら噛みしめるように聴いていました。LOST、良いんすよね・・・(千早ソロもいいぞ)&lt;/p>
&lt;p>実は初日終わりに打ち上げした方々と「悲藍ってことは別れとかだろうから(こんなことになるとはおもってなかったけど)、LOST来るんじゃないっすか」みたいな話をしていたので、本当に来てびっくりしました。&lt;/p>
&lt;h4 id="tear">tear
&lt;/h4>&lt;p>歌がうますぎるんですよ菊地真さん。いや、友藍や迷走Mindを含めた部分でも他全部でも感じてますが、歌がうますぎる。&lt;/p>
&lt;p>Act-4で南早紀さんに感じた歌唱力の圧倒を、菊地真にも感じました。本当にすごい歌唱。動きもしなやかで、美しさもありましたね。&lt;/p>
&lt;h4 id="little-match-girl">Little Match Girl
&lt;/h4>&lt;p>悲藍だけで、「inferno」「静かな夜に願いを・・・」「LOST」「Little Match Girl」となんか異様に千早が絡む要素を接種しており、なんで?助けてほしい、という状況です。&lt;/p>
&lt;p>いやぁ・・・真の歌唱力すごかったな・・・&lt;/p>
&lt;h4 id="キミはメロディ-1">キミはメロディ
&lt;/h4>&lt;p>文脈や考察の話を書くのは苦手なんですがこれだけは言いたい。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>もう二度とこの曲を純粋な気持ちで聴けなくなりました。謝罪しろ!!&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>いや、アンコール後の物語パートの内容を見たあとにこれですよ。「このあとどうなったかという期待も込めて(うろ覚え)」じゃあないんですよ。&lt;/p>
&lt;p>クルリウタを浄化できないDIAMOND DAYSとは理由が違って、曲自体が自らおかしなテンションで物語を進めていくんです。なんで?&lt;/p>
&lt;p>……二人には新しい世界で幸せに過ごしてほしいですね……。&lt;/p>
&lt;h3 id="純藍">純藍
&lt;/h3>&lt;p>悲藍でよくわからない感情になったまま(ぐるぐるソーセージ食べて服にマスタードぶちかます事故は起こしながら)迎えた最終公演です。&lt;/p>
&lt;p>(今度前橋遠征レポ書きますかね)&lt;/p>
&lt;h4 id="キミはメロディ-2">キミはメロディ
&lt;/h4>&lt;p>いや正常に聴けないですって。助けてくれ。&lt;/p>
&lt;h4 id="alright">ALRIGHT*
&lt;/h4>&lt;p>「雪歩って言ってください」で理解し、ちょっと足を広げた立ち方で勝ちを確信したALRIGHT*です。&lt;/p>
&lt;p>人生で初めてのALRIGHT*の現地を、ここで聴くことが出来て本当に良かった。コールも楽しかったです。&lt;/p>
&lt;h4 id="キミチャンネル">キミ＊チャンネル
&lt;/h4>&lt;p>真ちゃんかわいい!!!!!&lt;/p>
&lt;p>本当に可愛かったですね。ジャンプとかも最高です。&lt;/p>
&lt;h4 id="i">i
&lt;/h4>&lt;p>ここでi??????&lt;/p>
&lt;p>人生で現地で聴けると思ってなかったです。&lt;/p>
&lt;p>初日打ち上げで「純藍だから愛でiとか?」みたいな話をしていましたが、フィルターかかってモッコモコのイントロから始まったときの高揚感。忘れられないですね。&lt;/p>
&lt;h4 id="the-world-is-all-one--1">The world is all one !!
&lt;/h4>&lt;p>って書きながら、ざわわんの話ではないんですが、&lt;/p>
&lt;p>直前で菊地団と雪歩団に半分で分かれて、「おー!」と叫ぶ、「さっきみたいについてきてね」、いや紅白応援Vかと思うじゃないですか。みんな思ったらしい。&lt;/p>
&lt;p>まぁ冷静に考えればおかしいんですけど、ﾁｮｯﾄｷﾀｲｼﾁｬｯﾀ&lt;/p>
&lt;h4 id="チアリングレター">チアリングレター
&lt;/h4>&lt;p>菊地真、歌がうますぎる(n回目)。いや、本当にうまい。すごい。本当に。ちょっとレベルがおかしい。&lt;/p>
&lt;p>じっくり浴びることが出来ました。&lt;/p>
&lt;h4 id="halftone">Halftone
&lt;/h4>&lt;p>……の前のMC、手紙を読む雪歩、良かったですね……!&lt;br>
(ちゃんと手紙持っているのもすごかった)&lt;/p>
&lt;p>そして一瞬手紙を戻すために舞台から消えたときに「おぉ!?」ってなったあと戻ってきて「あぁー」ってなる、面白かったです。&lt;/p>
&lt;h4 id="kosmos-cosmos">Kosmos, Cosmos
&lt;/h4>&lt;p>友藍の自転車であとから雪歩が参加してきたやつの逆Verですね。真の声が入ると、雪歩の息多めの歌い方だけじゃなくていつもとは違う厚さが生まれて良かったな・・・&lt;/p>
&lt;h4 id="voyger">VOY@GER
&lt;/h4>&lt;p>「輝きの先まで」でマスピか!?と構えたところでのVOY@GER。あまりにも天才です。この曲をトリに持ってきた人に酒を奢りたい。頭が良すぎる。本当に天才。聴けると本当に想ってなかった。マジですごすぎる。VOY@GERですよVOY@GER。ダンスもラップも最高。ありがとうの気持ちです。本当に天才。そんなことあるんだ。マジですげぇ。本当にありがとうです。セトリ的な衝撃という意味では3公演で1番かもしれません。ゆきまこデュオでVOY@GERという手段を思いついたの本当に天才。&lt;/p>
&lt;h4 id="まっすぐ">まっすぐ
&lt;/h4>&lt;p>本当にEDでしたね。ずっとファンサしてくれたような記憶があります。これからもよろしくお願いします、という気持ちになりました。&lt;/p>
&lt;p>公演の内容的にも明るい曲で締めるより落ち着いた曲で締めてほしいと考えていたので、まっすぐはもうドンピシャです。すごい。&lt;/p>
&lt;p>ありがとう、本当にありがとう。はんげつであえたらと、アイマスMR。&lt;/p>
&lt;h2 id="設備的なお話とか3dの見え方とか">設備的なお話とか3Dの見え方とか。
&lt;/h2>&lt;p>以下、ちょっとメタ的な話(というか普通に現実的な話)に突っ込みます。&lt;/p>
&lt;h3 id="設備">設備
&lt;/h3>&lt;p>(僕はSideMのMR的ライブを知らないので、DMM VR THEATERでのアイマスMRとミリオンDGと今回のはんげつの比較しか出来ないです)&lt;/p>
&lt;p>1つの大きなLEDスクリーンだったミリオンDGとは異なり、投影を使った仕組みという点でDMM VR THEATER寄りの方法でした。もちろんDMM VR THEATERはペッパーズゴーストなので今回の仕組みとも全く違いますが。&lt;/p>
&lt;p>憶測ですが、今回のはんげつではこんな構成になっていたように見えました。(あくまでも客席から感じたものです)&lt;/p>
&lt;p>横から見た図&lt;br>
&lt;picture>
&lt;source srcset="https://blog.mikuta0407.net/posts/2024/20240318-imas-halfmoon/img/halfmoon_stage_upside_hubb34691858aa41c387ed8d1e68eb28cd_217367_3288x2044_resize_q75_h2_box_3.webp" type="image/webp">&lt;img src="https://blog.mikuta0407.net/posts/2024/20240318-imas-halfmoon/img/halfmoon_stage_upside.png"
width="3288"
height="2044"
srcset="https://blog.mikuta0407.net/posts/2024/20240318-imas-halfmoon/img/halfmoon_stage_upside_hubb34691858aa41c387ed8d1e68eb28cd_217367_480x0_resize_box_3.png 480w, https://blog.mikuta0407.net/posts/2024/20240318-imas-halfmoon/img/halfmoon_stage_upside_hubb34691858aa41c387ed8d1e68eb28cd_217367_1024x0_resize_box_3.png 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="160"
data-flex-basis="386px"
>
&lt;/picture>
&lt;/p>
&lt;p>上から見た図&lt;br>
&lt;picture>
&lt;source srcset="https://blog.mikuta0407.net/posts/2024/20240318-imas-halfmoon/img/halfmoon_stage_side_hud5185815270d61bea2ed0870fab4fd06_166781_2412x1644_resize_q75_h2_box_3.webp" type="image/webp">&lt;img src="https://blog.mikuta0407.net/posts/2024/20240318-imas-halfmoon/img/halfmoon_stage_side.png"
width="2412"
height="1644"
srcset="https://blog.mikuta0407.net/posts/2024/20240318-imas-halfmoon/img/halfmoon_stage_side_hud5185815270d61bea2ed0870fab4fd06_166781_480x0_resize_box_3.png 480w, https://blog.mikuta0407.net/posts/2024/20240318-imas-halfmoon/img/halfmoon_stage_side_hud5185815270d61bea2ed0870fab4fd06_166781_1024x0_resize_box_3.png 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="146"
data-flex-basis="352px"
>
&lt;/picture>
&lt;/p>
&lt;p>仕組みとしては、巨大な透明パネル(アクリル?)に対して後ろの下(奈落的な位置)からプロジェクターで急角度でアクリルパネルに対して映像を投影することで映像を見せています。スモークのお陰で光の軌跡が見えるようになっていたのですが、向きがどう見ても奈落から上がってきていたのでこれはほぼ確実でしょう。ポリッドスクリーンのアクリルパネル版、といったところでしょうか。まぁ、サイズ的にLEDパネルを使うのは現実的ではないでしょうし。&lt;/p>
&lt;p>奈落側プロジェクターは4発ありました。中央には無く、左右2発、といった感じです。この数は足元の照明の列(の再現)が出たときに4つ光源が見えたときに数えました。電球列が中央だけ無かったのは、プロジェクターがなかったからですね。&lt;/p>
&lt;p>図の中で「補助プロジェクター?」と書いている部分の補足です。最初、MR ST@GEのように、アクリルパネルの後ろには物理的にライトなどの物体があると思っていました。ただ、背景設備のライトの前を真や雪歩が移動する際にちゃんと光源が透けずに隠れたのです。つまり、それらは映像上に存在しているライトであり、アクリルパネル越しに見えるものはすべて投影されている、ということです。&lt;br>
投影されている、というだけなら全て奈落からの投影かと思ったのですが、立ち位置の後ろ側にある(ようにみえる)仮想ライトの光の軌跡が奈落からではなく、その位置付近から放たれていました。さすがにスモークによって現れる光の軌跡を捻じ曲げることは難しいので、ここから奈落にあるメインのプロジェクター以外のどこかにプロジェクターがある、という予想ができます。&lt;br>
「ライトがちゃんと隠れる」「光の軌跡が奈落からではなく後ろから見える」「奈落中央にプロジェクターがないのに中央に立ったアイドルがきれいに見える」の3点から考えると、中央付近をカバーするプロジェクターが奈落ではなくアクリルパネルの後ろ側に2発程度あるのではないか、という想像から、「補助プロジェクター?」という表記をしました。&lt;/p>
&lt;p>ここまで書いてて思い出しました。真の衣装、黒いのにちゃんと見えるんです!!! 見えるんですよ黒が。透けずに。でも、よく考えると、後ろに物体がなければ透けるものが無いので見えるのは当然なんですよね。MR ST@GEのときは後ろに物体や背景があるので、青や黒のような発光の弱い色が透けて見えてしまうことがありました。でも今回の方式であれば黒がちゃんと見えるのです。真のドレスをちゃんと黒くして、それをちゃんと見せてくれる。黒が見えるって良いですね。&lt;/p>
&lt;p>まぁ、実際に設備を見ているわけでもなく、観客席から適当に想像しているだけなので、合っている保証は0%ですが、少なくとも4台以上のプロジェクターを1mmも狂わず配置していると考えると、本当に頭が下がります。アクリルパネルの運搬が云々というツイートも見かけましたが、設営スタッフの方々のとんでもない集中力によって設営されたステージ、素晴らしかったですね。&lt;/p>
&lt;h3 id="3dモデルの見え方">3Dモデルの見え方
&lt;/h3>&lt;p>これはなかなか興味深かったです。&lt;/p>
&lt;p>まず、MR ST@GEのときはステラステージ系モデルをベースとしていたので、陰影がそこまで強くないモデルだった印象があります。全体的に照明があたっている感じですね。&lt;/p>
&lt;p>そしてミリオンDGのときは、ミリシタモデルベースに対して陰影を強く出せるシェーダーを当てることで、光源の位置による陰影がはっきり出るようになりました。&lt;/p>
&lt;p>ミリオンDGのときに感じたのは、照明が正面からではなく斜めや横、後ろから当たることで、陰影が強く見える瞬間、とても実在感が上がるということでした。&lt;/p>
&lt;p>今回もその傾向が強かったです。はんげつで使われたモデルはおそらくはスタマス系モデルをベースとしているように見えますが、シェーダーの方向性が大きく異なり、陰影が強くでるようになっていました。一部楽曲で横方向からの照明寄りになる瞬間や、正面からの照明が弱くなった瞬間、「本当にそこにいるんじゃないか」と錯覚するレベルの見え方になり、やはり陰って本当に大切だなと実感しました。&lt;/p>
&lt;p>ただ、影云々がなくてもそもそもこれまでで一番明確に実在感を強く感じられる演出だったと思っています。特に足の陰影はモデル調整者の癖が出過ぎているんじゃないかってくらい丁寧に作り込まれており、衣装のボーンの入れ方が丁寧すぎるのも相まって、首から下がとんでもない実在感だったと思っています。背景の電球列とのレイヤ感も相まって、MR ST@GEやDGとは圧倒的に進化していました。&lt;/p>
&lt;p>これに対して、観測範囲では若干賛否両論的な評価になっている顔です。「のっぺりしている」という評価をざっと調べただけでも数件見つかりました。確かになにか違和感がないわけではない見た目をしています。ここで、ステージのちょっと異様な力の入れ具合の3Dモデルの出来具合や、先述した首から下の癖の詰め方を考えると、&amp;ldquo;やろうと思えばもっとのっぺり感は減らせるけど意図的にこうした&amp;quot;という仮説が立ちます(というか十中八九そうでしょう)。&lt;br>
考えられる要因としては、もともとキャラデザやベースとなったモデルが、「極端にリアル志向なシェーディングと相性が悪い可能性」があげられます。多分、不気味の谷に突っ込むか、キグルミ感が強くなるのどちらかになってしまったのではないでしょうか。そうなってしまうのであれば、もう少し2D寄りの描き方に寄せたほうが安定する、という判断の元こうなったと考えられます。ただ、アーカイブを見ていて思うのは、そうは言ったものの、なにか上手く言語化出来ないふんわりとした違和感はなくはないですね……。でも照明の当たり方次第ではめちゃくちゃに良い。このあたりは今後のさらなる映像演出方法の進化に期待したいところです。&lt;/p>
&lt;p>でも、面白いのはこのモデルを現地で見ると特に何も思わないところです。まぁ確かに言われてみれば首から下(特に足)に比べれば陰影が弱いとは思いますが、離れているからなのか、周囲が暗くてアイドルお二人が特に強く発光(投影)しているからなのか、配信で見るよりは違和感がありません。&lt;/p>
&lt;p>現地での見え方と配信での見え方の両立、かなり大変だったと想像します。&lt;/p>
&lt;h2 id="〆">〆
&lt;/h2>&lt;p>4年越しにアイマスMRを見れたこと、本当に嬉しかったです。(DGはちょっと見せ方の方向性が異なったので別物と認識してます。)&lt;/p>
&lt;p>今回は真と雪歩のライブでしたが、ASの他のメンバーでもやってくれることに期待します。願わくば……はるちはですかね。僕はMR ST@GEの千早回を知らないので……。&lt;/p>
&lt;p>見たいなぁ、千早のステージ。&lt;/p>
&lt;p>と、今回とんでもないものを見せてもらったからこそ、次を本気で期待できるのも嬉しいです。映像演出や3D表現の技術が上がり、それをアイマス(それもASのアイドル)で体感できることが、この手の技術に(本職とは無関係ながら)多少興味がある人間としても、とても楽しみです。&lt;/p>
&lt;p>このライブにおいての&amp;quot;アイマス最高!&amp;ldquo;こういったコールに関しては反対派ですが、こういったライブの存在を含めて、アイドルマスターってすごいなぁ、こういうのを楽しめたし、アイマスを好きになってよかったと思っています。&lt;/p>
&lt;p>本当に嬉しくて楽しいライブでした。ありがとうございました。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>翌朝追記 (技術的なお話)&lt;/p>
&lt;p>こんなのが流れてきました。&lt;/p>
&lt;blockquote class="twitter-tweet">&lt;p lang="ja" dir="ltr">はんげつであえたらday2。昼の部終了後。&lt;br>機材席から現れたあずみんさんが退出列最後尾の直後に付かれて、出口のところで雪歩さんのお見送りを受けていたのを見て「？？？？？？？」となったという。（自分はその昼の部退出列のほぼ最後尾におりました）&lt;/p>&amp;mdash; kwnP／くわね＠まるち (@kuwane) &lt;a href="https://twitter.com/kuwane/status/1769490085341438151?ref_src=twsrc%5Etfw">March 17, 2024&lt;/a>&lt;/blockquote>
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8">&lt;/script>
&lt;p>なるほどね??&lt;/p>
&lt;p>確かに &lt;a class="link" href="https://www.youtube.com/watch?v=gW79CIbr1fI" target="_blank" rel="noopener"
>【765】ANUアイマスラジオ前橋放送局 はんげつであうなら【アイドルマスター】 - YouTube&lt;/a> では浅倉さんから「初めて雪歩の活躍を客席で見れる」といった発言がありました。とはいえ正直、お見送りに関してはリアルタイムだと思っていたので、アンコールあたりで移動されてるのかなぁ、とか考えていましたが、まさかの事実です。&lt;/p>
&lt;p>お見送りに関するツイートでは、「サングラスに反応してもらえた」「うちわに反応してしてもらえた」「◯◯のグッズに反応してもらえた」といったものが多くありましたが、確かに言われてみれば内容が偏っているようにも感じなくはないです。これはつまり、事前に何パターンかのリアクションを収録しておいて、当日は腕のあるスタッフがモーションや反応を出している、ということなのでしょうか。流石にそもそもあの勢いで流れていく大量の人数や「ダーンして」のようなうちわやポーズに画像認識で捌いていくのは現実的ではありません。&lt;/p>
&lt;p>……すげぇバンナム……未来研……いかにパワーと技術力で観客を楽しませられるかに全力だ……。これからもついていきます……。&lt;/p></description></item><item><title>Act-4感想エントリの余談というか、蛇足というか</title><link>https://blog.mikuta0407.net/posts/2024/20240227-ml-10th-act4-additional/</link><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 16:54:00 +0900</pubDate><guid>https://blog.mikuta0407.net/posts/2024/20240227-ml-10th-act4-additional/</guid><description>&lt;p>ちょっと分割しました。ポジティブと自分の気持ちの吐き出しを一緒にしたくないので。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>ちょっとめんどくさい感情の部分を言語化し、気持ちを整理して、11周年や今後を前向きに楽しめるようにするためのコーナーです。ここからは負の感情部分(向け先は主に自分ではありますが)も出てきますので、よろしくです&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>これから書くことはミリオンライブへの不満や、BNEIへの不満ではありません。&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>あくまでも&amp;quot;自分のめんどくさい感情に対するめんどくささ&amp;quot;の話の駄文です。&lt;/p>
&lt;p>さて、Act-4は&amp;quot;ロス&amp;quot;といった気持ちもなく、全力で楽しみ、本当に清々しい気持ちで終演を迎えられました。10thの千秋楽の大舞台に立ち会えて良かった。最高のライブでした。&lt;/p>
&lt;p>そんな僕ですが、Day1の開演前にこんなツイートをしています。&lt;/p>
&lt;blockquote class="twitter-tweet">&lt;p lang="ja" dir="ltr">LEVEL7だ&lt;br>今の自分的には俯瞰でライト含めて楽しめるほうが良いのでむしろありがたいかも&lt;/p>&amp;mdash; たっくん (@mikuta0407) &lt;a href="https://twitter.com/mikuta0407/status/1761296456101843228?ref_src=twsrc%5Etfw">February 24, 2024&lt;/a>&lt;/blockquote>
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8">&lt;/script>
&lt;p>BNEFes1stや異次元フェスDay2でスタンド席だったこともあり、光の海を見るのが好きになったというのはあるんですが、今の自分、というところに関して、実は特にこの2年くらい、自分とミリオンライブに対する感情で悩んでいることがあり、Act-4が近づくにつれて余計に考えるようになったことがありました。&lt;/p>
&lt;p>アイドルマスターミリオンライブは、時と場合によって39人だったり52人だったりします。39人のMILLION STARSなのか、52人の765 MILLION ALLSTARSかの違いですね。&lt;/p>
&lt;p>この展開の使い分けは、稀に謎なときもありますが、基本的にはコラボや展開内容によって使い分けられているので、納得して見ています。例えば、今回10th Act-4に合わせて行われた横浜のコラボはMILLION STARS側ですね。理由はとても単純で、&amp;ldquo;MILLION STARS&amp;quot;の10thだからです。(10thとは明確には関連していないNewDaysコラボは春香がいたりしますし。)&lt;/p>
&lt;p>そうすると、ここで出てくるのが千早Pとしての感情です。感想記事のMUSIC JOURNEYのところでも書きましたが、僕はMILLION STARS側に&amp;quot;担当&amp;quot;がいません。MILLION STARSのなかに担当を持ちたくないとかそういうことではなく、いろいろな出会いの結果、担当が千早である、というだけです。だから、ミリシタは90000ptまで行くのを毎度の目標にしていますし(実質30000ptで良かった時代戻ってこい)、オペラセリアは大好きですし、ミリアニは全部合わせて10回以上見ていますし、毎週ぷにるんずのEDで「るんるん」って言ってましたし、特装版3つとも買いましたし、ありがとうミリアニ。&lt;/p>
&lt;p>千早はミリオンライブのアイドルでもありますが、765PRO ALLSTARSのメンバーなので、ミリオンライブとしての展開だけではなく765PRO ALLSTARSとしての展開もあるので、&amp;ldquo;千早がミリオンのコラボとかの展開に出てこない&amp;quot;ことそのものになにか思うとかはとりあえずありません。
(765ASの展開の量が云々という話をしたいわけではないです。僕が追い始めた2019から今までを考えてもかなり千早やほかの765ASのアイドルはちゃんとしっかりと活躍しているように思っています。ライブ出演そのものだってMR含めたら765ASは毎年1つ以上出てます。)&lt;/p>
&lt;p>なんか予防線を張りすぎて遠回りしてしまったのですが、何が言いたいかと言うと「普段追っているコンテンツの10thという大きな記念のイベント(やコラボ)に、担当がいないせいで、せっかくの展開を純粋に楽しめていない自分がいて、それ自体がなんか寂しい」ということです。&lt;/p>
&lt;p>もちろん、「展開をすべて受け入れる必要はない」とか、「プロデュースの仕方は人それぞれ」みたいなやつは全部わかったうえで、「その感情になっている事自体が寂しい」のです。&lt;/p>
&lt;p>純粋に楽しめていない、という点でわかりやすかったのは、僕は自宅から横浜まで割と簡単に行けるところに住んでいるのにもかかわらず、今回の横浜のコラボに行く気力が生まれなかったことでしょうか。じゃあ楽しめばいいじゃないかっていうと担当がいないので、みたいな無限ループに陥るのでその話はやめておきますが、担当が出てるか出てないかってここまで感情に大きく関わるんだなぁと実感しています。例えば何らかのコラボで数人が選ばれている、だったら何も思わないのかもしれません(というかあまり思ったことがない)。ただ、今回は39人全員のイベント・コラボだったこともあり、勝手に疎外感を感じてしまっていました。&lt;/p>
&lt;p>もっと言えば、たとえば2022のASのライブ(SUNRICH COLORFUL)やMOIW2023だと、気持ちが「絶対に見る。何が何でも見る。見れないなら鬱になる」みたいな気持ちだったのに対して、Act-4に関しては動機が「普段楽しんでるコンテンツの10周年の最後の大舞台、せっかくだから見に行きたい」というなんだか冷静な気持ちでした。それくらい、自分の中で感情に差があったんですね。&lt;/p>
&lt;p>こうなると「MILLION STARS側に担当がいれば、こんな気持ちにならないのでは」と考えてしまいます。実際多分そうなんだとは思います。それこそ僕が歌織さんの担当であったならば、多分今回の横浜コラボの乗車券やチラシを手に入れてたと思います。でも、そこまでの気力はなかった。&lt;/p>
&lt;p>こういうことを考えてた状態でDay1に突っ込んだので、「誰かを目当てにせずに行っているのであれば、俯瞰で光の海と一緒に見たほうが幸せなのでは」と思ったわけです。&lt;strong>だからこそ感情的に無防備状態でDay2で最前になって脳を焼かれたわけなんですが。&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>とはいえ、こうやって最前を経験しても、MILLION STARSのアイドルの◯◯の担当になろう、とは現時点では思っていないので、しばらくこの感情とは向き合い続けるんだろうなと思っています。場所が遠征になるからっていうのもあると思いますが、多分11thは配信で見る気がしますし。&lt;/p>
&lt;p>今これを書いていて思うのは、この感情をめんどくさいなぁと思っている状態から気をそらしてくれる存在が告知されたのは大きなと思っています。コトブキヤのくじだったり、なんか月末に発表されそうな新イベントだったり、ハッチポッチ2だったり。もうすぐアイマス20thイヤーにもなりますしね。&lt;/p>
&lt;p>このタイミングで自分の気持ちを一旦文字として吐き出すことで一区切りとして、これからはこの気持ちを踏まえて、色々と前向きな方向で向き合い方をのんびりと考えてみようかなと思います。&lt;/p>
&lt;p>色々考える機会や、気持ちを整理するタイミングが出来たという意味でもAct-4に行けて、10thの最後を見届けることが出来て良かったです。「ミリオンライブは止まらねぇ」の言葉の通り、可能な限りミリオンライブを楽しみ続けます。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>よーーーーーし! アーカイブ見るぞーーーーーー!!&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>ミリオン Act-4 Day2を最前で見て脳が焼かれてしまった人の感想メモ</title><link>https://blog.mikuta0407.net/posts/2024/20240227-ml-10th-act4-days2/</link><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 12:05:00 +0900</pubDate><guid>https://blog.mikuta0407.net/posts/2024/20240227-ml-10th-act4-days2/</guid><description>&lt;img src="https://blog.mikuta0407.net/posts/2024/20240227-ml-10th-act4-days2/img/20240225_214729.jpg" alt="Featured image of post ミリオン Act-4 Day2を最前で見て脳が焼かれてしまった人の感想メモ" />&lt;h2 id="突然最前に突っ込まれると人は余裕を失う">突然最前に突っ込まれると人は余裕を失う
&lt;/h2>&lt;p>こんにちは。THE IDOLM@STER MILLION LIVE! 10thLIVE TOUR Act-4 MILLION THE@TER!!!!を見にKアリーナに行ったらアリーナ最前になってしまい、見事に脳を焼かれた千早Pです。&lt;/p>
&lt;p>これまでライブ現地参加ではほぼスタンド勢だったので、緊張と興奮で余力を失ったまま個別衣装でのパフォーマンスを浴びました。&lt;/p>
&lt;p>感想が基本的に「すごい」しかない気はしていますが、頭が落ち着いて整理される前に感想を吐き出しておきます。語彙力も言語化力も失っています。&lt;/p>
&lt;p>あえてアーカイブは見てない状態で書いています。見てしまうとそれに上書きされてしまうので。&lt;/p>
&lt;h2 id="一応-筆者の属性">一応: 筆者の属性
&lt;/h2>&lt;ul>
&lt;li>アイマスへは2018年11月から飛び込む。ミリオンは2019。&lt;/li>
&lt;li>千早P
&lt;ul>
&lt;li>MILLION STARSは誰かが担当ということではないが、全体的に好き。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>ミリシタはとりあえず9万pt目標勢&lt;/li>
&lt;li>ミリオンの単独ライブはAct-4が初(7thRから配信を見ていた)&lt;/li>
&lt;li>現地参加経験ライブは以下
&lt;ul>
&lt;li>BNEFes1st Day2&lt;/li>
&lt;li>アイマスMR Encore 亜美真美回(2/24)&lt;/li>
&lt;li>BNEFes2nd&lt;/li>
&lt;li>SUNRICH COLORFUL Day1 (Day2はLV……)&lt;/li>
&lt;li>MOIW2023&lt;/li>
&lt;li>異次元フェス&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="最前">最前?
&lt;/h2>&lt;p>ASOBITICKETは現地で発券することで席がわかります。&lt;/p>
&lt;p>Day1はLEVEL7 25列でした。天空席ではあったのですが、光の海がきれいで楽しかったです。&lt;/p>
&lt;p>で、Day2は、友人と連番でした。発見したときに見えた文字はアリーナ。「うおっアリーナだ!」と思って席番を見ると「4列」と書いてあります。&lt;/p>
&lt;p>すごい! 前から4列目だ!&lt;/p>
&lt;p>そんな気持ちでアリーナに向かう階段を降り、ゲートをくぐったところで席マップが目に入ります。主に左右方向の番号の関係を確認するために見たのですが、なにやら一番上に「4」という文字が見えます。&lt;/p>
&lt;p>いや、まさかな・・・さすがに幻覚でしょ。そんな気持ちでとりあえず通路を進んでいくと、10列くらいまで行ったあたりで前方に10列分もないことがわかります。このあたりで心拍数が上がります。7、6、5・・・4が一番前だぞ!?&lt;/p>
&lt;p>まさかの初のミリオン単独の現地(Day2)、それも10thツアー千秋楽で最前を引いてしまいました。&lt;/p>
&lt;blockquote class="twitter-tweet">&lt;p lang="ja" dir="ltr">なんか最前ほぼドセンターなんだけど夢？&lt;/p>&amp;mdash; たっくん (@mikuta0407) &lt;a href="https://twitter.com/mikuta0407/status/1761658695530996196?ref_src=twsrc%5Etfw">February 25, 2024&lt;/a>&lt;/blockquote>
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8">&lt;/script>
&lt;p>ということで、やっていきます。&lt;/p>
&lt;h2 id="感想">感想
&lt;/h2>&lt;h3 id="rat-a-tat">Rat A Tat!!!
&lt;/h3>&lt;p>うおお39人並んどる!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!&lt;/p>
&lt;p>目の前にみんないる!!!!!&lt;/p>
&lt;p>すごい!!すげぇよ!&lt;/p>
&lt;p>壮観です。個別衣装で39人勢揃いはやっぱり壮観です。&lt;/p>
&lt;p>昨日大声で叩いた扉をもう一回叩きました。やっぱりいいよねらたた。ミリアニ良かった。らたたの2番を聴くと、ミリアニ先行上映1幕のスタッフロールを思い出すんですよね。スタートにもエンディングにもなる曲、ありがとう。&lt;/p>
&lt;h3 id="サウンドオブビギニング">サウンド・オブ・ビギニング
&lt;/h3>&lt;p>はじまっちゃった。MTSのFINALE曲全部良いですよね。種ちゃんがすごい良かったです。&lt;/p>
&lt;h3 id="star-impression">Star Impression
&lt;/h3>&lt;p>Act-3は配信勢だったので現地生歌唱浴びれて最高でした。かっこよすぎる。今覚えてる記憶が「レベルが高い・・・!」です。ミリアニ6話の初見時の鳥肌をもう一度経験しました。かっこよかったな・・・。すごかった。&lt;/p>
&lt;h3 id="フェスタイルミネーション">フェスタ・イルミネーション
&lt;/h3>&lt;p>ｲﾙﾐﾙﾐﾙﾐﾙﾐﾙﾐﾙﾐﾙﾐﾙﾐﾙﾐﾙﾐﾙﾐﾙﾐﾙﾐﾙﾐﾙﾐﾙﾐ&lt;/p>
&lt;p>ほ?&lt;/p>
&lt;p>衣装も相まって、幻視が強めに効きました。&lt;/p>
&lt;p>ちょっと脱線しますが、僕は「◯◯(キャラのほうの名前)が歌ってる・・・!」みたいな幻視をあまり体験したことがありません。無いわけではないのですが、そもそも現地経験が多くないのと、現地行ったとしてもこれまで基本米粒が多かったので、幻視云々までいかない、みたいな感じです。&lt;/p>
&lt;p>これまで一番幻視したのは、配信で見たミリオン8th Day2の Black★Partyです。あれは茜ちゃんと麗花さんだった。&lt;/p>
&lt;p>そんな中、今回は個別衣装だったのと、最前により演者さん本人を肉眼で明確に見たことが大きかったのか、Act-4のDay2ではかなり幻視が強めに発生しました(多分最前になって思考の余力が失われているのもある)。それに気づいた最初の曲がフェスタ・イルミネーションです。あれは徳川まつりでした。観客を楽しませようとする、徳川まつりをです。ミリアニ3話のバフも効いて、ただただ「すげぇ」という言葉が終わったあと漏れました。&lt;/p>
&lt;p>個別衣装のパワーってすごいですね。そこに肉眼パワーが重なるとこうなるんだな・・・。&lt;/p>
&lt;p>(書いてて気づいた: 強めの幻視が起きた8thのBlack★Partyもユニット別衣装でしたね。ちゃきさんとぴらみさんのパフォーマンスももちろんあった上ですが、そういうことか。)&lt;/p>
&lt;h3 id="ファンタジスタカーニバル">ファンタジスタ・カーニバル
&lt;/h3>&lt;p>ごめんなさいこのあとのユニゾンビートのお陰で記憶がここかなり曖昧なんですが、曲調も相まって楽しかったという記憶があります。衣装綺麗だったな。&lt;/p>
&lt;h3 id="ユニゾンビート">ユニゾン☆ビート
&lt;/h3>&lt;p>戸田くん!!! 戸田くん!!!! 復帰と思ったらいきなりバキバキのダンスでひっくり返ります。ありがとう。ありがとう。戸田くんの復帰のライブを見ることが出来てよかったです。&lt;/p>
&lt;p>あんなにやってくると思ってなかったんだわ。&lt;/p>
&lt;p>動きと感情でめちゃくちゃ印象に残っています。すごかったです。祝トレンド入り。&lt;/p>
&lt;h3 id="music-journey">MUSIC JOURNEY
&lt;/h3>&lt;p>僕はミリオンだと歌織さんが好きです。担当ではなくファンだと思っています。&lt;/p>
&lt;p>あんまりミリシタがわかってなく、今日の連番者であるケーさんに教えてもらいながらとりあえずミリシタ2周年イベントを終えたあとに生配信番組で見たMUSIC JOURNEY。曲の良さと声の良さに衝撃を受けたのを覚えています。それをですね、生で見たんですよ。&lt;/p>
&lt;p>これまでも配信等で素晴らしい歌唱は聴いていたのですが、ちょうど2月頭に「仲良クナリタイ」のイベントの現地に(ミンゴスがゲストで出るので)行っており、そこで香里さんの生歌をちゃんと知ったあとに生でMUSIC JOURNEYです。&lt;/p>
&lt;p>Day1のクルリウタで、やっぱり低音すげえぇー!ってなった翌日に美しくて楽しくてカッコいい歌織さんを見ることが出来て幸せでした。&lt;/p>
&lt;h3 id="海風とカスタネット">海風とカスタネット
&lt;/h3>&lt;p>海タネいいですよね。サビのコール好き。阿部里果さんの歌い方が良かった。これをフルメンバーで見れちゃったんだなぁー・・・ミリアニ本当に良かった。&lt;/p>
&lt;p>このあたりで「うえしゃまかわいいですね」になっていました。(現地では一応BNEFes 1st Day2がありましたが、天空席だったのでなにもわからず)&lt;/p>
&lt;h3 id="オレンジノキオク">オレンジノキオク
&lt;/h3>&lt;p>正直、この曲だけは会場全体を見渡してみたかったです。落ちサビあたりからの景色みてみたかったかも。&lt;/p>
&lt;p>というのは置いといて、すーじーの歌い方がすごい良かったです。種田さんのサウンドオブビギニングとは違う雰囲気も良かった。&lt;/p>
&lt;h3 id="absolute-run">ABSOLUTE RUN!!!
&lt;/h3>&lt;p>いちぽむだぁ 衣装もいちぽむだぁ&lt;/p>
&lt;p>ABSOLUTE RUN!!!はBNEFes2ndのDay1に見た記憶があります。Machicoさんがダッシュしたやつですね。&lt;/p>
&lt;p>10年間を経ての安定感(僕は10年見てないですが)を堂々と見せてもらったような気持ちです。さすがの一言でした。&lt;/p>
&lt;p>忘れないようにここに書きますが、Day2最後のポーズは本当に笑いました。&lt;/p>
&lt;h3 id="catch-my-feeling">catch my feeling
&lt;/h3>&lt;p>曲、ライブ映えしすぎる。Act-3で見たはずなのですが、現地パワーなのか、6人パワーなのか、なんかすごかった。かっこよかった・・・。 ここでもこのみさんを割と幻視しました。&lt;/p>
&lt;h3 id="バトンタッチ">バトンタッチ
&lt;/h3>&lt;p>いい曲!!! いい曲なんですよ。美也のパートの歌い方もいいですよね。&lt;/p>
&lt;p>あと駒形さんやっぱり強い。すごい。&lt;/p>
&lt;h3 id="恋愛ロードランナー">恋愛ロードランナー
&lt;/h3>&lt;p>連番者も言っていましたが、うえしゃまがかわいかったです。なんというか、ずっと笑顔で動きまくってる感じ。すごい。&lt;/p>
&lt;h3 id="パーフェクトゲーム">パーフェクトゲーム
&lt;/h3>&lt;p>かっこいいですよね。安定感もすごいし、斉藤佑圭さんすごい。衣装も相まって本当にかっこよかった。&lt;/p>
&lt;p>Day1のクロノレキシカも良かった。&lt;/p>
&lt;h3 id="フローズンワード">フローズン・ワード
&lt;/h3>&lt;p>ただただ圧倒された。Day1の夜想令嬢もすげぇーーってなった翌日にソロでこのパフォーマンスですよ。すげぇーー&lt;/p>
&lt;p>そういえば感情とのバランスで感情寄りにしたみたいなお話されてましたね。そりゃ刺さるわけだ。&lt;/p>
&lt;h3 id="sing-a-wing-song">Sing a Wing Song
&lt;/h3>&lt;p>瞳がSing a Wing Song。種田さんの歌唱、なんかすごい美しかったですよね。衣装と髪型も相まって、美しさがすごかった・・・。(美しいんだけど様子がおかしいんだよなぁ・・・)&lt;/p>
&lt;h3 id="花ざかりweekend">花ざかりWeekend✿
&lt;/h3>&lt;p>これだけ言わせてください。 ア リ ー ナ 最 前 ぴ ら み 砲 着 弾 部&lt;/p>
&lt;h3 id="unknown-boxの開き方">Unknown Boxの開き方
&lt;/h3>&lt;p>CDリリース後から拍子変化の部分に完璧に追従してリズムを取る謎の遊びをしてたのが活きました(?)&lt;/p>
&lt;p>あんな高貴って感じのダンスをミリオンで見れるとは。あとここでも感じたんですが、諏訪さんのまつり姫感、ちょっと次元違いません?&lt;/p>
&lt;h3 id="in-the-name-of-love">&amp;hellip;In The Name Of。 &amp;hellip;LOVE?
&lt;/h3>&lt;p>Silent Jokerかと思ってたらこっちがきた。いやすごいっす。真壁瑞希だった。幻視ばっかりしてるなこいつ。(それほど個別衣装のパワーがすごい。ありがとうありがとう。)&lt;/p>
&lt;h3 id="教えてlast-note">教えてlast note…
&lt;/h3>&lt;p>&amp;hellip;In The Name Of。 &amp;hellip;LOVE?の余韻に浸ってる間に始まっちゃったので冒頭の記憶が怪しいんですが、これまた力強さを感じていました。すごいよなぁ本当に皆さん&lt;/p>
&lt;h3 id="初恋バタフライ">初恋バタフライ
&lt;/h3>&lt;p>わざわざガッツリ減量されてた桐谷さん。あの歌声の安定感すごいんだよなほんとに。バトンタッチでもそうだったけど。&lt;/p>
&lt;h3 id="恋心マスカレード">恋心マスカレード
&lt;/h3>&lt;p>ごめんなさいこの次のdear&amp;hellip;の衝撃で記憶が怪しいんですが、シアター通信で「野村さんの披露がすごい」みたいなお話を聞いたあとのこのライブだったので、そこを思い出しながら見ていた記憶があります。&lt;/p>
&lt;p>「おーっほっほっほげほっ､ゴホゴホ！」するアイドルとは思えない世界観だしますよね千鶴さんって。&lt;/p>
&lt;h3 id="dear">dear&amp;hellip;
&lt;/h3>&lt;p>これも強めの幻視をした曲です。このみさんだったよ。強いんだよ。全部が。さすがです。大人のこのみさんをしかと受け取りました。&lt;/p>
&lt;h3 id="トワラー">トワラー
&lt;/h3>&lt;p>うおおおおおおおおお生ギターしっかり見れた。戸田くんおる!!!&lt;/p>
&lt;p>みんなで歌っとる!&lt;/p>
&lt;p>早くBD3巻の特典映像を見せろ!!!!!!!!&lt;/p>
&lt;h3 id="わたしは花あなたは太陽">わたしは花、あなたは太陽
&lt;/h3>&lt;p>これまさにきれいな花といった感じの曲で良いですよね。&lt;/p>
&lt;p>……。最初のRat A Tat!!!のときに正面に伊藤美来さんが居たときから気づいてはいたんですが、やっぱり瞳の輝きすごくないです?&lt;/p>
&lt;p>配信で見てるときもすごかったけど、生で見てもそうなんだと気づきました。すごいですね。すごいしか言ってないかも。&lt;/p>
&lt;p>あ、あとこれ来た段階で察しました。ありがとうございます。&lt;/p>
&lt;h3 id="dance-in-the-light">Dance in the Light
&lt;/h3>&lt;p>カッコいいって。かっこよすぎるって。&lt;/p>
&lt;p>戸田くんもすごいし駒形さんもすごいし。もちろん山口さん斎藤さんもすごい。すごい。すごいんですよ。すごい以外の言葉が出ないけど。&lt;/p>
&lt;p>戸田くん復帰で「曲数多くない」って聞いてたのにガッツリダンス2曲くるじゃん。どうして。&lt;/p>
&lt;h3 id="鳥籠スクリプチュア">鳥籠スクリプチュア
&lt;/h3>&lt;p>頼む誓いはスクリーンに出してくれと思っていたら出なかったので焦りました。あやふやなのが悔しかったです。天空騎士団の方々、すごい。&lt;/p>
&lt;h3 id="瑠璃色金魚と花菖蒲">瑠璃色金魚と花菖蒲
&lt;/h3>&lt;p>南早紀が、本当に強すぎる。強すぎませんか?&lt;/p>
&lt;p>強すぎるんですよ。すごいよ。すごいって。本当にすごい。こわい。全部掴んでいく。&lt;/p>
&lt;p>(あえて敬称略)&lt;/p>
&lt;h3 id="up10sionpleeeeeeeeease">Up!10sion♪Pleeeeeeeeease!
&lt;/h3>&lt;p>たのしかった。コール最高。A・R・I・S・Aも言えたし。りえしょんが歌う場にいれてよかった。&lt;/p>
&lt;h3 id="happy-darling">Happy Darling
&lt;/h3>&lt;p>【実績解除】「応援するよ」を叫ぶ&lt;/p>
&lt;p>たまたま金曜日、YouTube開いたときにファミ通のYouTubeチャンネルでやってたずっとゲの冒頭をちょっと見てたんですが、その人が目の前でめっちゃ踊ってるんですよ。なんかすごかったです。(語彙力がない)&lt;/p>
&lt;p>めっちゃ飛び跳ねてる感じで、曲調とともに楽しかった・・・&lt;/p>
&lt;h3 id="clover-days">Clover Days
&lt;/h3>&lt;p>Clover (麻倉もも, 上田麗奈, 木戸衣吹, 雨宮天) 生でみちゃった。最前でみちゃった。Clover Days、最前で生で見ちゃった。どうしよう。どうすればいいんですかね。BCもう一回読むか。実は10巻までは買ってて11巻以降読めてなかったので今読み進めてるんですけどね。&lt;/p>
&lt;p>やーClover Days見れちゃったな。&lt;/p>
&lt;p>わたしは花、あなたは太陽が来たときにClover Daysは覚悟したんですが、やっぱりいざ来ると始まる前に｢ｽｩｩｩ」って息吸いますよね。&lt;/p>
&lt;h3 id="refrain-reltion">REFRAIN REL@TION
&lt;/h3>&lt;p>セリフパートだめだって。破壊力。Team 8th、とてつもない安心感をもって見れますね。Act-3でも完成形レベルでやったとは思っていましたが、こうやって生で見ることが出来て幸せです。&lt;/p>
&lt;h3 id="born-on-dream-hanabinight">BORN ON DREAM! 〜HANABI☆NIGHT〜
&lt;/h3>&lt;p>楽しい! あとこの衣装をもう一度生で、それも最前で見れると思ってなかった。(MOIW2023で見て以来1年ぶりに見た)&lt;/p>
&lt;p>……。マジで…!?もコール有りで再チャレンジしません?&lt;/p>
&lt;p>なんかサンリッチを思い出しちゃった。&lt;/p>
&lt;p>ついでに、線香花火団がカバーするマジで…!?も面白そうだなとか考えてました。&lt;/p>
&lt;h3 id="深層マーメイド">深層マーメイド
&lt;/h3>&lt;p>ぶったまげました。やるんだ。びっくりしちゃった。ごめんなさい浅葱色振ってました。でもころあずとMachicoの歌唱力に圧倒されてました。突然無防備状態でお出しされたので、もはやダメージすら食らっていた記憶があります(褒めてる)。&lt;/p>
&lt;h3 id="espada">ESPADA
&lt;/h3>&lt;p>センターのすーじーがかっこよすぎていた記憶があります。あと南早紀・・・ほんとにつよい・・・&lt;/p>
&lt;h3 id="俠気乱舞">俠気乱舞
&lt;/h3>&lt;p>最後の方でジュリアすごい歌い方してませんでした?&lt;/p>
&lt;p>なんかすごいかっこよかったですよね。あぁいうアドリブ的要素本当に愛美さん強い気がする。&lt;/p>
&lt;p>あとこの曲をあの衣装で歌う木下ひなた、面白すぎる。&lt;/p>
&lt;p>ちょっと余談ですが、Day1でも思ったんですけど、僕のTL構築的に、木下ひなたが「壮瞥町のコラボでとんでもない影響を残した」という認識になっているんですよね。主にみくまりさんが震源地なんですけど。なので「壮瞥コラボですごい話題になったあのアイドルだ!!!すごい!!&lt;/p>
&lt;p>こんなところで見れるんだ!」みたいな、冷静に考えれば木下ひなたはミリオンスターズだから当然なんですが、謎の錯覚を起こしてました。&lt;/p>
&lt;h3 id="shooting-stars">Shooting Stars
&lt;/h3>&lt;p>暴力みたいなものを見ました。&lt;/p>
&lt;p>ｽｺﾞｲﾃﾞｽ!すごいですねほんとに・・・蒼・・・&lt;/p>
&lt;p>(猫耳としっぽの衣装のまま歌う茜ちゃんって思うとちょっとおもしろかった)&lt;/p>
&lt;h3 id="夢にかけるrainbow">夢にかけるRainbow
&lt;/h3>&lt;p>南早紀が強すぎる(n回目)&lt;/p>
&lt;p>いやほんとに強い。入りのソロの段階で鳥肌なんですよ。すっげぇ遠くまで伸びる声。強い。&lt;/p>
&lt;h3 id="恋のlesson初級編">恋のLesson初級編
&lt;/h3>&lt;p>正直「(あれっ深層マーメイドでソロ枠消化しちゃった?)」とか(そんな訳はないんですが)ボーッと考えてたので、叫びました。&lt;/p>
&lt;p>安定感がやべぇ。さすがです。高音域の伸びがすごい。&lt;/p>
&lt;p>ミリアニでロケットスターを見たとき、なにかの気持ちよさに似てるなと思ったらT-SQUAREでウィンドシンセが高音できれいに伸びた音出すときの気持ちよさに近いと気づいたんですが、Machicoの声すごいよなあってなってました。みんなすごい。&lt;/p>
&lt;h3 id="precious-grain">Precious Grain
&lt;/h3>&lt;p>これは本当に偶然なんですが、たまたまKアリーナ行く前の家でぼーっとしてる時に、静香のSnow Whiteと千早のSnow Whiteを聴き比べてて、静香の歌声って千早の優しく包むような歌い方と違って前へ前へと行くような歌い方だよなぁとか考えていて、その時改めてPrecious Grain聴いてたんですよね。それが流れてきたのでたまげました。そういうこともある。&lt;/p>
&lt;p>さすがの歌唱力だなぁ・・・。&lt;/p>
&lt;h3 id="未来飛行">未来飛行
&lt;/h3>&lt;p>文句なしのフル尺でしたよね。ぴょんさん元気にライブ出れてほんと良かったし、10年(もう11年だけど)のタイミングで見れてよかったです。個人的にはミリオンの中で最も演者とキャラのシンクロ度が高いのは春日未来 + 山崎はるかだと思っているので(敬称略)、幻視というか、なんかすごい不思議な感覚でした。最後に全員出てきて鳥肌でした。信号機でトリに向かうセトリ、天才。&lt;/p>
&lt;h3 id="union">UNION!!
&lt;/h3>&lt;p>ゆーにおーーーん！！！ みーりおーーーん！！！&lt;/p>
&lt;p>圧巻の、壮観の、とってもすごいUNION!!。ありがとうありがとう。&lt;/p>
&lt;h3 id="crossing">Crossing!
&lt;/h3>&lt;p>千早の誕生日を大声で祝ったり、ハッチポッチ2発表でクソデカい声出したりしたあとのCrossing!です。なんかね、首振り扇風機みたいな感じで首を動かして、「この風景を目に焼き付けよう」という意志でみていました。コールが気持ちいいんだこれが。今まで配信でしか見てなかったけど、サビの「いえーーーーい!」が出来てよかったです。&lt;/p>
&lt;h3 id="thank-you">Thank You!
&lt;/h3>&lt;p>「本当に」で止まっていつものミリオンみたいになったMCが終わり、ついに最後です。&lt;/p>
&lt;p>いつも配信で見てたフリータイムのThank You!が目の前で繰り広げられています。目が足りません。視界が狭いです。助けてください。どうしようもない。助けてくれ。記憶もない。どうしよう。すごい楽しかった。&lt;/p>
&lt;h2 id="総括">総括
&lt;/h2>&lt;p>ありがとうアイドルマスターミリオンライブ、5年くらいミリオンを追ってきた自分を誇りに思うくらい楽しかったです。&lt;/p>
&lt;p>「10年のなかの何処かで出会ってくれて」といったようなことを山崎さんはおっしゃっていましたが、なんだか本当に一人も手放さない空間だなぁ、と感じたりしていました。&lt;/p>
&lt;p>このブログを投稿するのは11周年目の初日です。お誕生日おめでとうございます。これからもプロデュースしていきます。&lt;/p>
&lt;p>ハッチポッチ2は何がなんでもいきます。絶対に。&lt;/p>
&lt;h2 id="その他">その他
&lt;/h2>&lt;ul>
&lt;li>うるせぇ!って怒られました。知ってる。
&lt;picture>
&lt;source srcset="https://blog.mikuta0407.net/posts/2024/20240227-ml-10th-act4-days2/img/IMG_3848_hu78a5302e095d0c1d69a262c656ff5c60_239205_1125x1427_resize_q75_h2_box.webp" type="image/webp">&lt;img src="https://blog.mikuta0407.net/posts/2024/20240227-ml-10th-act4-days2/img/IMG_3848.jpg"
width="1125"
height="1427"
srcset="https://blog.mikuta0407.net/posts/2024/20240227-ml-10th-act4-days2/img/IMG_3848_hu78a5302e095d0c1d69a262c656ff5c60_239205_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://blog.mikuta0407.net/posts/2024/20240227-ml-10th-act4-days2/img/IMG_3848_hu78a5302e095d0c1d69a262c656ff5c60_239205_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="78"
data-flex-basis="189px"
>
&lt;/picture>
&lt;br>
&lt;picture>
&lt;source srcset="https://blog.mikuta0407.net/posts/2024/20240227-ml-10th-act4-days2/img/IMG_3850_hu39f8764660b7b8926bb4a96bcff691ba_325890_1125x1022_resize_q75_h2_box.webp" type="image/webp">&lt;img src="https://blog.mikuta0407.net/posts/2024/20240227-ml-10th-act4-days2/img/IMG_3850.jpg"
width="1125"
height="1022"
srcset="https://blog.mikuta0407.net/posts/2024/20240227-ml-10th-act4-days2/img/IMG_3850_hu39f8764660b7b8926bb4a96bcff691ba_325890_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://blog.mikuta0407.net/posts/2024/20240227-ml-10th-act4-days2/img/IMG_3850_hu39f8764660b7b8926bb4a96bcff691ba_325890_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="110"
data-flex-basis="264px"
>
&lt;/picture>
&lt;/li>
&lt;li>ライブのペンラの電池、過去の失敗からLR44ではなくSR44を使うようにしているんですが、流石に4時間近いライブだとアンコール後が耐えられませんでした(点灯するけど如実に電圧不足を感じる光り方をする)。Day1の公演時間からDay2の長さを予測していたので、年のために持ってきていた予備のペンラを出してアンコールは乗り切りました。
&lt;ul>
&lt;li>UNIONとThank You!!だけはお守り的に持ってきた千早・春香ペンラも振った&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>UO(極のほう)を3箱(75本)買ったんですが、2日合わせて70本くらい折ったみたいです。Day2も最初は緊張して折れなかったけど、途中から結構バキバキしてたらしい。
&lt;ul>
&lt;li>BNEFes2ndで自分REST@RTとキラメキラリを2本で乗り切る羽目になった経験があり、もう本数に困りたくないと思ってから、UOは残数を考えずに行けるように1日あたり40本近く持っていくようにしています。UOの余裕は心の余裕。&lt;br>
BNEFes2ndのその時の感想を繪里子さんに聞いてもらったPodcast↓&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/episode/00yYkABgqyasnidwj4Uxjk?utm_source=generator" width="100%" height="352" frameBorder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy">&lt;/iframe>
&lt;hr>
&lt;p>この下に書いていたものは &lt;a class="link" href="https://blog.mikuta0407.net/posts/2024/20240227-ml-10th-act4-additional/" target="_blank" rel="noopener"
>Act-4感想エントリの余談というか、蛇足というか&lt;/a> に移しました。1つの記事に混ぜたくなくなったので。&lt;/p></description></item><item><title>765 MILLIONSTARS LIVE 2023 Dreamin' Groove 7月1日 1公演目の感想</title><link>https://blog.mikuta0407.net/posts/2023/20230702-765ml-mr-dg/</link><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 04:06:00 +0900</pubDate><guid>https://blog.mikuta0407.net/posts/2023/20230702-765ml-mr-dg/</guid><description>&lt;img src="https://blog.mikuta0407.net/posts/2023/20230702-765ml-mr-dg/img/20230701_170505.jpg" alt="Featured image of post 765 MILLIONSTARS LIVE 2023 Dreamin' Groove 7月1日 1公演目の感想" />&lt;p>見てきました。765 MILLIONSTARS LIVE 2023 Dreamin&amp;rsquo; Groove。&lt;/p>
&lt;p>初の神田スクエアでしたが、建物綺麗でした。&lt;/p>
&lt;h2 id="3年ぶりのアイマスのmr">3年ぶりのアイマスのMR
&lt;/h2>&lt;p>久しぶりにブログを書きます。&lt;/p>
&lt;p>3年と4ヶ月前、このブログで &lt;a class="link" href="https://blog.mikuta0407.net/posts/2020/20200225-imas-mr-encore-amimami/" target="_blank" rel="noopener"
>THE IDOLM＠STER MR ST@GE!! MUSIC♪GROOVE☆ENCORE 2/24亜美真美回レポート (全体曲ネタバレあり)&lt;/a> という記事を書きました。もうあのMR ST@GEから3年以上経ったんですね。&lt;/p>
&lt;p>あのときのMRのステージが忘れられないまま時が経ち、PROJECT IM@S 3.0 VISIONが発表され、でもDMM VRシアターはもうない。MR ST@GEはどうなるんだろう、と思っていた矢先の、ミリオンのMRイベントです。&lt;/p>
&lt;p>DMM VRシアターはペッパーズゴースト現象を用い、ダンサーさんもステージに立つといった、「現実にアイドルが立つ」ようなことをしていたので、その設備のない神田スクエアでどうやってMRを・・・?と、発表時に半ば不安になったのも覚えています。&lt;/p>
&lt;p>でも、あのMR ST@GEで感動させられた身としては、アイマスのMRイベントは逃してはいけない。そうして申し込んだ抽選は見事に2公演申し込んで両方外れました。&lt;/p>
&lt;p>さすがに頭を抱えていたところ、譲っていただける方に巡り会え、どうにか1回は見れることになりました。ありがとうございます。&lt;/p>
&lt;p>(なので、2日目の公演は見れません。後日配信で見ます。)&lt;/p>
&lt;p>せっかくなので、3年ぶりにみたMRイベントの感想をまとめようと思います。&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;生&amp;quot;の演出がなかったこともあり、記事の内容がメタに寄っているかもしれませんが、ご了承ください。&lt;/p>
&lt;p>…あと、内容的に2日目の公演が始まる前にどうにか出したかったので、ほぼ推敲せずに投稿しています。勢いのままに任せて書きました。以上、注意事項です。&lt;/p>
&lt;h2 id="不安な開演前までの気持ち">不安な開演前までの気持ち
&lt;/h2>&lt;p>MR ST@GEでは、30分間の公演の中で、MCとソロ曲が生声でした。それこそMR ST@GEの醍醐味とも思っていたので、生要素がなさそうなこのイベントは、期待値が下がってしまっていました。&lt;/p>
&lt;p>また、先述の通りペッパーズゴースト現象を起こせる設備もありません。実際、入場後に目にしたものは、ステージに巨大なLEDスクリーンがあるだけ。果たして、本当に自分はこのMRのイベントを楽しめるのか、あのMR ST@GEが恋しくなるだけではないのか、そんな不安を抱えながら、18:00の開演を待っていました。&lt;/p>
&lt;h2 id="ありがとうアイドルマスターミリオンライブ">ありがとうアイドルマスターミリオンライブ
&lt;/h2>&lt;p>(セトリ等の感想は後ほど)&lt;/p>
&lt;p>開演すると、幕が上がります。その時、アイドルの足から徐々に姿が見えます。&lt;/p>
&lt;p>その姿が、もう「いる」になっていました。あの3年前に感じた「いる」に、再び出会えたのです。&lt;/p>
&lt;p>(自分の中で、MRでの「いる」と、&amp;ldquo;実在性&amp;quot;は別物だと思っています。)&lt;/p>
&lt;p>MR ST@GEでは、奥行きのあるステージを使い、実際に生の歌唱やダンサーさんとの融合といった、とにかく&amp;quot;生の存在感&amp;quot;を追求していましたが、今回はフル映像だからこそ、映像での演出を強めて、実際のライブじゃできないことを等身大(ちょっと小さかった?)でやってくれました。&lt;/p>
&lt;p>映像こそフラットなのですが、目の前に人を含む物理的な物体があったり、こちらに飛び出してくるレーザー、ステージ上にあるライトのお陰で、まずは没入感を感じられます。そこに、&lt;a class="link" href="https://www.youtube.com/watch?v=j7T9i6WC09M" target="_blank" rel="noopener"
>MR Project デモンストレーションムービー&lt;/a>の春香のようなシェーダーの調整と、ミリシタのアナザーシェーダーが絶妙に程よい立体感を出し、「いる」感を強めてくれます。&lt;/p>
&lt;blockquote class="twitter-tweet">&lt;p lang="ja" dir="ltr">◆◇◆◇◆◇◆◇◆◇◆◇◆◇◆&lt;br>765 MILLIONSTARS LIVE 2023&lt;br>⠀⠀⠀⠀Dreamin’ Groove&lt;br>◆◇◆◇◆◇◆◇◆◇◆◇◆◇◆&lt;br>&lt;br>DAY1公演終了いたしました⚡&lt;br>ありがとうございました！&lt;br>&lt;br>明日7月2日(日)の2公演も&lt;br>よろしくお願いします！&lt;br>&lt;br>▼配信チケット好評発売中🎫&lt;a href="https://t.co/bAauTkr7zK">https://t.co/bAauTkr7zK&lt;/a>&lt;a href="https://twitter.com/hashtag/imas765ml_DG?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#imas765ml_DG&lt;/a> &lt;a href="https://t.co/w1kCpOxnyv">pic.twitter.com/w1kCpOxnyv&lt;/a>&lt;/p>&amp;mdash; アイドルマスター ミリオンライブ！【公式】@Blu-ray全3巻発売中！ (@imasml_765PRO) &lt;a href="https://twitter.com/imasml_765PRO/status/1675093524193378304?ref_src=twsrc%5Etfw">July 1, 2023&lt;/a>&lt;/blockquote> &lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8">&lt;/script>
&lt;p>このツイートの画像がとてもわかり易いですね。手前にPの頭、そして奥のモニタの手前にライト。そしてアイドル。ペッパーズゴーストじゃなくてもここまでMRになるんだ、と感動しました。(ツイート埋め込みを使ったらここより下のMarkdownパースが壊れたので埋め込みを消しました)&lt;/p>
&lt;p>始まって早々に、僕は3年前にブログに書いたことを思い出します。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>映画館のようなサイズ感の部屋が現地です。これが何がいいかというと、ライブビューイングのような会場の一体感/空気感、音響で、アイドルたちの公演を見ることが出来ます。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>つまり、別にペッパーズゴースト現象を使った物理的な立体感のある映像じゃなくても、ゲームの画面を一人で見ているわけではなく、1つのハコでみんなで集まって大きい音で一体となって見る。まずそれだけで楽しいのです。これを思い出した僕は、1曲目から歌って踊っている春香を見ながら、もうすべての不安が消え失せます。&lt;/p>
&lt;p>生のMCがない分、セトリ(歌唱メンバー)と映像の火力を強めることで、1時間という短い時間でも十二分の満足感がありましたし、ゲームのライブ映像とは違う、「目の前に実際に観客がいるライブ」らしい動き・喋り方でした。&lt;/p>
&lt;p>ダンス自体もMR ST@GEのとき(非生パート)とは違い、全て新録モーション(のはず)で、1人1人雰囲気が違うような動きでした。&lt;/p>
&lt;p>言ってしまえば全て事前収録ではあるものの、「いる」感がしっかり感じられた、素晴らしいイベントでした。&lt;/p>
&lt;p>オールスタンディングは…正直身動きが取りづらいこともあって、後半は若干きつかったですが、1時間公演って事でまぁ今日範囲でしょう。(この前のミリラジ公録は大変だったみたいな声は聞きましたが)&lt;/p>
&lt;h2 id="我々の立ち位置について">我々の立ち位置について
&lt;/h2>&lt;p>MR ST@GE(ENCORE)では、MCパートは舞台裏のPとの会話、という形でしたが、今回のイベントでは、我々のポジションが&amp;quot;ライブを見に来た観客&amp;quot;であると明確になっていました。(明確、といってもMCを通じて暗黙的に明示(?)される、といった形ではありましたが。)&lt;/p>
&lt;p>一応、ミリオンの公式Twitter的には視察をしたP、ということだそうですが、個人的にはあの場において我々は完全に観客である、ということで納得しています。&lt;/p>
&lt;p>実際このポジションは今回のフル収録スタイルととても相性が良いと思っています。生MCの意味があるのは、会話です。我々実世界にいるPは、普段、担当アイドルと本当の意味で会話することはできませんが、その壁をぶち壊すという点で、生MCによる&amp;quot;Pとの会話&amp;quot;は最大限の価値を産みます。ところが、1時間の中で34人を出演させ、ゲームサイズではなくフル尺音源で披露するのであれば、MCに大きな時間をかけることはできません。そうなれば、&amp;ldquo;表&amp;quot;と&amp;quot;裏&amp;quot;の切り替えが不要になる「完全に観客」というスタンスは大歓迎です。実際公演中に我々がやってることはPじゃなくて観客ですからね。普段とは違うロールプレイ、という感じも楽しいです。(MRとリアルライブはそもそも感覚が異なるので、リアルライブ中のポジションとはまた別の話。)&lt;/p>
&lt;h2 id="セトリの感想コーナー">セトリの感想コーナー
&lt;/h2>&lt;p>筆者は765PRO ALLSTARSのP(特に千早)なので、ちょっと意識が偏っているかもしれませんが、許してください。&lt;/p>
&lt;p>セトリに関しては、MR ST@GEを見たPを成仏させるぞという殺傷能力を極めた上で、ミリオンらしい強火力をぶっ放されたので、言うことはありません。ありがとうJUNGO。最後にグッドサインしながらお礼を言えてよかった。&lt;/p>
&lt;p>もちろん歌唱曲数の偏りがひどい(特にまつり、このみさん、千早、海美、奈緒、美也は、大人数系の曲を1曲だけ)なのは気になりつつ、このあたりの偏りは日曜日の2公演で吸収されるんだろうな、と思っています。悔しい。見たい。早くアーカイブを見せてくれ。26日か。早く来い。&lt;/p>
&lt;p>…ただこれは千早Pとしての気持ちですが、1曲しか歌わなくても、それがMUSIC♪だったので正直文句はないです。MR ST@GEで見て、エンディングでもみんなでクラップした思い出深い曲。それを今回千早歌ってくれただけで満足です。&lt;/p>
&lt;p>でもやっぱり本当は日曜日の回も見たい。ぐおぉ。&lt;/p>
&lt;p>さて、1曲ずつ振り返りながら感想です。&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://imas-db.jp/song/event/idolmaster_imas765ml_dg.html" target="_blank" rel="noopener"
>765 MILLIONSTARS LIVE 2023 Dreamin&amp;rsquo; Groove (2023/07/01-02) - 楽曲データ/ライブイベント - アイマスDB&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>ここを見ながらやっています。ありがとうございます。&lt;/p>
&lt;h3 id="dreaming">Dreaming!
&lt;/h3>&lt;p>先述の通り、幕が上がって足が見えたときの感動です。「あぁ、MRを見に来れたんだ」という感動を最初に与えてくれた、素晴らしい1曲目でした。&lt;/p>
&lt;p>「Dreamin&amp;rsquo; Groove」という公演でもあるので、MUSIC♪がMR ST@GEのテーマ曲だったように、Dreaming!がテーマ曲になるのかもしれません。(今回はグッドサインがエンディングでしたが)&lt;/p>
&lt;p>あのとき公演ができなかった春香と美希の登場にも感動しながら、このみさんちっちゃいなーとか、静香がすごくかっこよく見えたりとか、そんなことも考えていましたし、実はミリオンのイベントに現地参加したのが初だったのもあって、「あぁミリオンのライブに来れた」という部分でも嬉しさもあった1曲目でした。&lt;/p>
&lt;h3 id="mc1">MC1
&lt;/h3>&lt;p>早速MCで、未来・静香・翼の安定のメンバーによる、静香弄り。いいぞ。&lt;/p>
&lt;p>このMCで、「普段は765PRO LIVE THEATREでライブをしている」という発言を含め、ポジションを理解できました。&lt;/p>
&lt;p>次の曲はこの曲です、のあと、走りながらこちらを向いて、手を振って捌けていく3人が、とても良かったです。&lt;/p>
&lt;h3 id="合言葉はスタートアップ">合言葉はスタートアップ!
&lt;/h3>&lt;p>まさかの曲です。嬉しかった。これはエゴな考え方でもあるとは思いますが、MR ST@GEを経たAS組が、こうやってミリオンのMRでもトップバッターのような位置で歌ってくれる。なんというか、本当に嬉しかったです。&lt;/p>
&lt;p>あと、3年前、ジェミーで情緒を破壊してくれた亜美真美公演で見た亜美を、またこうやって見ることができて、&amp;ldquo;戻ってきた&amp;quot;と思うことができました。&lt;/p>
&lt;p>「ありがとう」という感情が生まれた曲でした。&lt;/p>
&lt;h3 id="vault-that-borderline">Vault That Borderline!
&lt;/h3>&lt;p>なるほどこう来るるのか、ということを理解した曲です。元々はASの曲ですが、ゲッサンのCDでカバーしたメンバーでの歌唱です。&lt;/p>
&lt;p>カバー音源をこう使うのか、という驚き・感動・感心でよくわからなくなりつつ、「765PROのライブなんだ」ということを実感させてくれました。&lt;/p>
&lt;h3 id="my-song">my song
&lt;/h3>&lt;p>おかしいでしょこのセトリ。ここでmy song。それもCDオリメン。合言葉はスタートアップで危うかった情緒を4曲目でとどめを刺す。殺傷がお上手。&lt;/p>
&lt;p>って思ってたら上からアイル組がきました。助けて下さい。&lt;/p>
&lt;p>あぁ、降りてきた。あぁ、一緒に歌ってる。なにこれは。すごいものを見ている。いいんですか、これを見て。ありがとうございます。&lt;/p>
&lt;h3 id="電波感傷">電波感傷
&lt;/h3>&lt;p>🐊🐊アーアーを見れてしまいました。&lt;/p>
&lt;p>この前ミリラジ公録で披露したと聴いたとき、いいなぁ聴きたかったなぁとなりましたが、1週間後に摂取できてしまいました。それもなんかすんごい動くステージ。お二人がかっこいい。歌織さんかっこいい。すごい二人だ・・・。&lt;/p>
&lt;h3 id="do-the-idol-断崖絶壁チュパカブラ">Do the IDOL!! 〜断崖絶壁チュパカブラ〜
&lt;/h3>&lt;p>正直チュパカブラはこのMRライブの真髄みたいな気がしています。現実じゃ絶対にできない(=ペッパーズゴースト方式MRでもできない)演出を、フル映像ならできるよね、みたいな勢いで、火の粉は飛ぶわ爆発するわ、チュパカブラは飛ぶわ着地で振動するわ。映像演出をフル活用できるこの方式ならではでした。さすがに観客からも笑いがでるほどぶっ飛んでいて、この曲の演出としては最高のものだったんじゃないでしょうか。次どこかで普通に歌唱されても、物足りなくなりそう。&lt;/p>
&lt;p>あと、チュパカブラのコールって楽しいですね。またやりたいです。なんでも今回が初コールあり披露だったそうで。そうかぁ・・・あれからも3年かぁ・・・&lt;/p>
&lt;p>曲だけでなく演出があまりにもぶっ飛んだ1曲でしたが、これもまたこのライブの醍醐味だったと思います。&lt;/p>
&lt;h3 id="mc2">MC2
&lt;/h3>&lt;p>電波感傷を歌唱したオフィウクスの2人によるMCは、歌織さんによる運転の話が出て、それだけでも面白かったのに、ハンドルを握るモーションをした瞬間に一斉に笑い声がでたのも笑いました。同乗者を怖がらせてはいけませんよ歌織さん。&lt;/p>
&lt;h3 id="春風満帆スターティング">春風満帆スターティング
&lt;/h3>&lt;p>この曲は本当に楽しい曲です。初見コールも楽しかったですが、そもそも曲全体が明るい楽しい曲なので、それを見れたのだけでも良かったです。&lt;/p>
&lt;p>ブラスの音がいいんだよなぁこの曲。あと真の声。&lt;/p>
&lt;h3 id="キラメキラリ">キラメキラリ
&lt;/h3>&lt;p>合言葉はスタートアップ以上に度肝を抜かれました。&lt;/p>
&lt;p>ソロ曲までやるのかという驚きもありますが、そこがまさかのキラメキラリ。&lt;/p>
&lt;p>個人的にはキラメキラリをライブで見たのがBNEFes2ndとMOIW2023の2回だったのですが、前者はコール不可、前者は短尺版だったので、フルは今回が初です。&lt;/p>
&lt;p>コール楽しかったです。&lt;/p>
&lt;p>そして似合いすぎる茜ちゃんと、若干無理してテンション上げてる気がしなくもない紬。いいですね。こういうのが楽しい。&lt;/p>
&lt;h3 id="アマテラス">アマテラス
&lt;/h3>&lt;p>つい数日前にミリシタに入ったばかりのアマテラスが、ミリオンBCでのカバーであるひなた+エミリーで登場です。「大好きだよ」などの全力コールがこんな形で叶ってしまいました。&lt;/p>
&lt;p>絶対2番から雪歩・あずさ・貴音・律子が来るぞ、と思ってはいましたが、やはり実際来ると興奮します。すごいものを見ました。&lt;/p>
&lt;p>すでにTwitter等でも言及されていましたが、貴音のモーションが印象的でした。&lt;/p>
&lt;h3 id="growing-storm">Growing Storm!
&lt;/h3>&lt;p>盛り上がりますよね。この曲は楽しい。水着的な衣装で、背景も青空と噴水。明るい感じが全力で出ていました。&lt;/p>
&lt;p>MRだからという話ではないのですが、個人的にこの曲は瑞希のソロ部分が結構好きです。それを浴びれたので最高でした。&lt;/p>
&lt;h3 id="music">MUSIC♪
&lt;/h3>&lt;p>この曲を入れてくれて本当にありがとうございます。MUSIC♪は、元はシャイニーフェスタの曲ではありますが、MR ST@GEのテーマ曲にもなっていました。忘れもしない2020年2月24日。あの日僕はこの曲が思い出の曲になりました。最高のライブを見て、MUSIC♪のオフボーカルでスタッフロールに向かってみんなでクラップ。あの思い出をちゃんと継いでくれた気がしました。そして、この回では担当である千早の唯一の歌唱。ASのみんな(出演勢全員ではありませんが)の、なにかとても心強い歌声を聴くことができて、よかったです。千早も楽しそうで何よりでした。&lt;/p>
&lt;h3 id="mc3">MC3
&lt;/h3>&lt;p>MUSIC♪を歌い終えて、6th衣装に~~(一瞬で)~~着替えて出てきた春香さんと、杏奈、の2人による、次の曲が最後であるというお話。&lt;/p>
&lt;p>あまりにも爆速で経過した1時間弱だったので、もうおしまいか、と寂しくなりつつ、「新曲です」と言われて一瞬大きく期待しつつ、グッドサインでめちゃくちゃ安心したのを覚えています。&lt;/p>
&lt;h3 id="グッドサイン">グッドサイン
&lt;/h3>&lt;p>このイベントでフル尺を聴けるとは思ってなかったので、その点でも嬉しかったですが、周年のお祝い曲であるこの曲を、今回の衣装を着て目の前で踊るアイドルたち。それをお祝い期間にみんなで一体となって6周年をお祝いできた感じがあって、楽しかったです。&lt;/p>
&lt;h3 id="挨拶">挨拶
&lt;/h3>&lt;p>アンコールはあるんか・・・?多分ないよな・・・?と探っていたところに、杏奈が出てきて、締めの挨拶をしてくれました。&lt;/p>
&lt;p>ものすごい生っぽいMCで驚きましたが、こういうのがMRイベントの良いところですよね。ゲームだとこういうのはあまりないので。&lt;/p>
&lt;p>「応援するよー」もできたとてもまとまった挨拶でした。&lt;/p>
&lt;h3 id="終演後">終演後
&lt;/h3>&lt;p>後ろにJUNGOさんがいることは開演前Twitterでも言われていましたが、エンディングで明記されていたことで、全員に認知されることとなりました。&lt;/p>
&lt;p>終演後は全員が退出のために後ろを向くので、実質全員がJUNGOさんを含めたスタッフの方々に挨拶ができる状態になります。&lt;/p>
&lt;p>今回はちょうど良いタイミングで「グッドサイン」があり、サムズアップのジェスチャーが使えました。JUNGOさんにみなさんグッドサインをしていたのが印象的です。僕もやりました。いいジェスチャーがミリオンに生えましたね。とっても使いやすい。&lt;/p>
&lt;p>以上、セトリを振り返ってみました。12曲、とんでもない火力とクオリティです。本当に楽しかったですね。&lt;/p>
&lt;h2 id="気になった点mrとして">気になった点(MRとして)
&lt;/h2>&lt;p>非常に楽しく、ほぼ言うこと無いレベルのライブでしたが、今後の期待も含め、若干気になった点を挙げ、書いておこうと思います。&lt;/p>
&lt;p>まずは影のすり抜けです。これは本当に良くわからないのですが、my songのときに気になりました。例えばジュリアが上から降りてきてあずささんの後ろに隠れるとき。どういうわけかジュリアの影があずささんの服に現れたのです。あずささんの衣装のスカート部分だけならいいのですが、身体があるであろう中央部分でも謎の影が現れていました。MR ST@GEのときは透明ガラスに投影していたので多少抜けてしまうのはわかったのですが、LEDパネルで体を貫通する影というのは謎でした。その所為もあって、一瞬ですが足だけ見えてる透明人間みたいな感覚にも陥りそうになったので、ここはどうにかしてほしいです。純粋に謎だったので・・・。&lt;/p>
&lt;p>次に、髪の毛周りの反射処理です。これもmy songで気になった部分だったかと思っているのですが、背景に使われている緑の反射が、表側の髪にも反射しているのが気になりました。色が緑だったこともあって、反射しすぎてるグリーンバック的な見た目になってしまっていたのが惜しかったです。&lt;/p>
&lt;p>同じく反射処理でいうと、Growing Storm!の背景の噴水の水流表現が惜しかったです。波に合わせてうまく反射させることで水を表現していたのですが、&lt;/p>
&lt;p>右半分はある程度(若干不自然ながら)水流感があったものの、左半分がほぼ波がなく、背景を一部反射した黒い部分が浮いている謎の物体になっていました。右半分はだけもにょもにょ反射し、左半分が(ほぼ)動いていないので、ミスなのか、水の動き的には正しいけど反射と相性が悪かったのかわかりませんが、もう少し水の表現がうまくなると良いなぁ、と感じました。&lt;/p>
&lt;p>リップシンクも惜しいところがあり、歌っている歌詞と無関係の動き方をしていることがありました。これに関してはフル収録なのでちょっと不思議です。完全に生ならまだわかるのですが、ここは調整できたんじゃなかなぁと思うところです&lt;/p>
&lt;p>曲終了時にも気になる点がありました。暗転する曲はあまり気になりませんが、リフターで降りていく曲だと、最後のポーズをしたあと一切動かず固まったまま次の曲の開始を待ち、固まったまま降りていきます。フラフラすることもなく完全に固まっているので、それまで元気に動いていた姿で慣れた目には、むしろ機材不調かと心配になるほどでした。降り終わるくらいまで、ポーズモーションを作っておいても良かったんじゃないかなぁ。と思うところです。人数的にモーションを動かすのが限界、というわけでもないはずなので。(なによりプリレンダリングできる環境なので。)&lt;/p>
&lt;p>あとは、野暮だとは思いますが、MUSIC♪でシンフォニーNo.765を着て、暗転してすぐに(普通に考えたら移動すら間に合ってない時間で)フューチャー・シグネチャー(6th周年衣装)を着て出てきたのは、気になったというよりは、どっちかというと面白かったです。&lt;/p>
&lt;p>ミリシタモデルを活用したMR系映像(シーズンエアとか)気になっていた親指問題はほぼ気になりませんでした。動くよう対策されてるか、モーションがうまかったかのどちらかでしょう。先述の&lt;a class="link" href="https://www.youtube.com/watch?v=j7T9i6WC09M" target="_blank" rel="noopener"
>MR Projectの春香&lt;/a>では如実に親指が動いていなかったので、多分動くように改善されています。&lt;/p>
&lt;h2 id="〆と今後への期待">〆と今後への期待
&lt;/h2>&lt;p>始まる前に思っていた不安はすべて吹き飛んで、とにかく楽しいイベントでした。ドームのような大きな会場でやるイベントももちろん楽しいですが、DMM VRシアターや神田スクエアのようなところでの「大きくない箱で一体となって楽しむ」のもとても良いものです。人口密度と足が辛い、という点を除けば、全体で見ると本当に言うことの無い素晴らしい演出でしたし、&amp;ldquo;本当に何も予想できない&amp;quot;というライブを楽しむことができたのも良かったです。&lt;/p>
&lt;p>まずは2日目やアーカイブが先ではありますが、とにかく次の開催を期待します。&lt;/p>
&lt;p>DMM VRシアターでやったような細かい外部の演出(亜美真美ならトイレやロッカーでの遊び)は、今回の会場的になかったものの、今作っている渋谷の新施設でやるときにはなにかやってみてほしいです。それこそ&amp;quot;実在性&amp;quot;に繋がるので。&lt;/p>
&lt;p>渋谷とかで頻繁にやってほしい!と思う反面、頻繁にやったらこのありがたみが消えてしまうのだろうというジレンマがあります。&lt;/p>
&lt;p>(スタッフの方々の労力は別として、)4半期に1度が上限くらいの頻度なのかなぁ、と思いました。4ヶ月に1度、半年に一度、とかも良いバランスかもしれません。&lt;/p>
&lt;p>とにかく、次を期待しています。本当に楽しいイベントでした!&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>追伸 「#imas765ml_DG」というハッシュタグがあまり広まってないようで、Twitterでの感想が探しにくいなぁ、と思っていたところに、非認証アカウントは600post/dayの閲覧制限がついて、頭を抱えています。 タイミング・・・。&lt;/p></description></item><item><title>THE IDOLM＠STER MR ST@GE!! MUSIC♪GROOVE☆ENCORE 2/24亜美真美回レポート (全体曲ネタバレあり)</title><link>https://blog.mikuta0407.net/posts/2020/20200225-imas-mr-encore-amimami/</link><pubDate>Tue, 25 Feb 2020 02:02:00 +0900</pubDate><guid>https://blog.mikuta0407.net/posts/2020/20200225-imas-mr-encore-amimami/</guid><description>&lt;h2 id="はじめに">はじめに
&lt;/h2>&lt;p>&lt;strong>本記事は、THE IDOLM＠STER MR ST@GE!! MUSIC♪GROOVE☆ENCOREの全体共通曲のネタバレを含んでいます! まだ前半戦を見ていない方で後半戦を楽しみにしている方はご注意ください!&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>また、クソデカ感情をなんとか言語化しようと書いてるので、クソ文章になってい&lt;del>る可能性があり&lt;/del>ます。ごめんなさい。&lt;/p>
&lt;h2 id="アイマスmr行ってきました">アイマスMR、行ってきました。
&lt;/h2>&lt;p>私はアイドルマスターにハマってから、1年4ヶ月ほどしか経っていない、AS(主に千早)とデレの川島さん担当の新米Pです。&lt;br>
今まで見たライブは、デレ6th西武とデレ7th幕張のディレイ、バンナムフェスday2の3つなので、アイドルマスター自体のライブを現地で見たことはありません。&lt;br>
そんなPですが、御縁があって、2/24の亜美真美回を全通させていただきました。&lt;/p>
&lt;p>もともと今回アイマスMRがあると聞いたときは、「あーやるんだぁ・・・でも1時間で6500円・・・びみょいぞ・・・」と思っていました。&lt;/p>
&lt;p>ですが、MRアンコール一日目が近づいてきて、いざ一日目が始まり、Twitterで検索をしてみるとみなさんが興奮していらっしゃる。そして感想ツイートや簡単なレポイラスト等が流れてくるにしたがって、「行きたい!!」となりました。&lt;br>
そこでTwitterで検索をかけると、亜美真美回はどうも若干数出ていました。&lt;br>
個人的には本命は春香回ではあったのですが、ほぼほぼ瞬殺のようですし、この今の状態も考え、決行が100%決定していて、「普段ライブでは下田さん1人が亜美真美としてやってくださっているが、ついに2人が同時に出てライブをする」というどなたかのツイートも後押しし、無事に2部のチケットを手に入れることができました。&lt;br>
そして2/23。私は新宿で行われた中村繪里子さんの「中村県ちえのわ市」の市民総会に参加していました(すごい楽しかった。)。でも23日はアイマスMRでは伊織回です。帰宅後、伊織回を見た方のツイートを見たり、紫電Pさんの感想ニコ生を聞いてるうちに、「おっとこれはできれば全通したいぞ」という感情が湧き上がってきました。&lt;br>
前日ですし、もう厳しいかなぁ・・・と思っていましたが、なんと1部と3部のチケットを手に入れることができてしまいました。(譲っていただいた方、本当にありがとうございます。)&lt;/p>
&lt;p>バンナムフェスのときはかなり上部の席(上から2列目かな?)で、ドームの雰囲気が完璧に感じられる場所の代わりに演者さんたちは小さくなってしまうという記憶があった(自分としては大満足の席でした)のですが、このアイマスMRは映画館ほどの大きさでアイドルが見れるというのもあり、もう寝る前から変な感情が湧き上がり、当日(今日)の朝もほとんど朝ごはんが食べられず、緊張とワクワクでよくわかんなくなってました。&lt;/p>
&lt;h2 id="第1部-初めての光景に圧倒される">第1部 ～初めての光景に圧倒される～
&lt;/h2>&lt;p>現地に到着後、前日と前々日のツイートで見かけた会場の前に着き、「お～写真で見た光景だ～」となりながら、待ち合わせしてチケットを譲ってくださる方からチケットを受け取り、DMM VRシアターの中へと入場しました。&lt;/p>
&lt;p>まず最初に感動したのが、スタッフさんが全員我々を「プロデューサーさん」と呼ぶのです。&lt;br>
チケット確認&amp;amp;半券切り取りをしてくださる方は「お疲れさまですプロデューサーさん」と言ってくださいました。また、入場待機列を案内している方も、「プロデューサーさんお疲れさまです～」から始まりますし、施設内の誘導スタッフさんもそうでした。また、グッズ購入のレジも兼ねたドリンク売店でも、「お次でお待ちのプロデューサーさん」と誘導します。&lt;br>
徹底しているなという気持ちとともに、「もうここから現実との境目が曖昧になっていくんだな」という気持ちになりました。&lt;/p>
&lt;p>そして始まる公演。席は中央寄りのほんの少し後方の席でした。&lt;br>
小鳥さんの前説が終わり、歌マスのイントロ部分でもあるあの「ぐぉ～(低音)(伝われ)」が鳴り、もうドキドキです。最初はONLY MY NOTE。曲ごとの感想は後ほどまとめて書きますが、いきなり春香さんや千早さんなどが出てきて、歌って踊り始めます。&lt;br>
知っている曲を、本人たちが、目の前で、歌って踊っている。この段階でそれを少し実感できました。&lt;/p>
&lt;p>以前のMRのレポ等を何個か読んだことがありますが、たしかに最初は「MVを見ている」感が強かったです。ステラステージは持ってはいませんが動画で見たことはなんどもあります。そこで使われている3Dモデル(どうもそれがもっときれいになっているものが使われているらしいですが)が踊っているので、最初は没入感はあまり感じられませんでした。&lt;/p>
&lt;p>ところが公演が進むにつれて、どんどん「あっ・・・そこに本当に居るんだ・・・」と錯覚するようになってきます。特に最初の生歌ジェミーのとき、ダンサーさんと一緒に踊ってからそうなります。&lt;br>
不思議なもので、一度その感覚を得てからは、どんどん「MV感」が薄れ、それが「存在感」に変わっていきます。存在感のほうが強くなってくると、鳥肌が立ってきましたね。&lt;/p>
&lt;p>ジェミーが終わり、MCパートに入ると、亜美真美が喋り始めます。これがまたすごいもので、本当にその場にいて2人が喋っているように感じるんです。(アイマスMRでは中の人の気配を可能な限り消そうとしていますし、運営としても「中の人?なにそれ?」というスタンスをとっているので、あまり言わないほうがいいかもしれませんが、)本来亜美真美は1人の声優さん(下田さん)が声を当てており、二人同時に出演するということは、本当にリアルタイムに1人2役をするということになります。 ところが、このMCパートでは1人2役という状態を感じさせないほどに2人の会話などが進み、&amp;ldquo;二人&amp;quot;がそこに居るという感覚になるのです。二人で喧嘩までします。すごいですね・・・&lt;/p>
&lt;p>そしてこれは1~3部共通ですが、このタイミングで「最後にやる曲はタオルを振り回したくなる曲だけど、スタッフさんから「ライトはいいけどタオルを振り回すと霞むらしいからやめてくれ」って言われた」との発言があり、曲の完全予告がされました。&lt;/p>
&lt;p>1部ではモノマネのリクエストパートでは、「ウォーミングアップをするので付き合ってほしい」という発言に対し、プロデューサーが「いいよー」と返したところ、(これは22日と同様の流れのようですが、)「いいよーってなんか上から目線だよね」と言われてしまいましたw&lt;/p>
&lt;p>リクエストの指名では女性のPさんが当てられていました。泣きそうになりながらも受け答えをし、椅子の下にある紙袋の中身を聞かれたり、どんな気持ち?という質問に対して「尊い」と返されていたりしていました。ちなみにモノマネリクエストはやよいで、そっくりでした。&lt;br>
次に誰のモノマネをしているかを当てるパートでは、どう考えてもビートたけしのモノマネなのに、「ヤキニクマンに出てくる大盛りライスくんでしょ!?」と言われるなど、亜美真美らしさ全開でしたw&lt;/p>
&lt;p>次は、亜美真美が&amp;quot;この前の公演や生放送でやって評判が良かった&amp;quot;という必殺ネタというジェスチャーゲームですが、「亜美真美が体文字で&amp;quot;F&amp;quot;の字を作りながら行進をする」というものでした。&lt;br>
ほとんどの人がわからない状態の中、ちょうど前の席の方が当てられました。その方もわからない状態でしたが、なんとか「CC姉妹?」と答えたところ、「チョ→惜しいよ→!」との返事が。そして「CじゃなくてF」というヒントが出たのですが、テンパって「FF姉妹だから・・・双海姉妹?」と答えたところ、「うん。そうなんだけど・・・」とのこと。だんだん周りも「(あぁ・・・全然見たことないけどTT兄弟っていうお笑いコンビを聞いたことがあるぞ・・・)」という雰囲気になってきて、小さい声でその方に伝えはじめ、なんとかその方も「FF姉妹か!」と答えたところ「せいか→い!」を頂いていました。&lt;br>
「今流行っているお笑いの人」とのことでしたが、ごめんなさい多分PさんたちTT兄弟自体をほとんど知らない。&lt;/p>
&lt;p>そして最後に、最後のデュエット曲の衣装を選ぶパートに。(衣装の名前がわからないのでそれは他のかたのレポ等に委ねます。)&lt;br>
2つの衣装が提示され、どちらがいいかを手を上げて決めます。両方とも票が割れ、「こうなったら」という感じで「両方がいい人」の選択肢が提示されました。&lt;br>
両方ということが決定し、二人がそれぞれを着て来ることが決まりました。(両方というのは2部も3部も共通でした。)&lt;/p>
&lt;p>そして後半戦が始まりました。前半戦も含め、共通曲のことは後でまとめて書きますが、いくつか。&lt;br>
自分REST@RTから始まる看板曲系の連続には、もう圧倒されました。こわいよもうセトリが。&lt;/p>
&lt;p>共通曲も終わり、最後の曲は&amp;quot;YOU往MY進&amp;quot;です。亜美真美が動く動く。ダンサーさんたちとも絡むようなダンスに、エアギターと、楽しさてんこ盛りの演出でした。&lt;/p>
&lt;p>曲が終わり、最後の挨拶。これは1~3部ほぼ共通ですが、「これまで理解をしてくれて、背中を押してくれた兄©姉©のお陰」「これからも日本・・・いや世界を盛り上げていくから、また見に来てくれるよね?」等の内容でした。&lt;/p>
&lt;p>その後社長の挨拶があり(これは後述)、エンドロールとしてMUSIC♪が流れたのでそれに全員手拍子しながら見ました。終演後は「ありがとー」との声ではなく、ただひたすら、大きな拍手が起こっていました。&lt;/p>
&lt;p>ということで1部が終わったわけですが、この時点でもう圧倒されて感動している状態です。「すごかった・・・」しか言えない人間になっていました。&lt;/p>
&lt;h2 id="第2部-脳が慣れたのでさらに没入感が高まる">第2部 ～脳が慣れたのでさらに没入感が高まる～
&lt;/h2>&lt;p>第2部は、更に前方の中央寄りで、1部では見づらかったアイドルたちの足元までよく見える席でした。(本当にありがとうございます)&lt;br>
足元までよく見えるというのもあるとは思うのですが、1部で&amp;quot;アイマスMR&amp;quot;の空気に脳が慣れたのか、最初から「あっそこで765PRO ALLSTASたちが歌って踊ってる・・・」となっていました。&lt;/p>
&lt;p>第2部は全体的に1部よりもプロデューサーさんたちの反応がよく、1部では「反応が遅い!」とか、「反応が薄い」と直球で指摘されてしまっていましたが、2部ではそういったことがすくなかった印象です。(反応が薄いとその分いじってくるのですごい)&lt;/p>
&lt;p>その没入感を維持したまま、ジェミーが始まり、MCパートに。&lt;br>
先程のタオルの件では、「ホコリが舞うから?なんだって。洗濯してないのかな」などと辛辣な発言を。&lt;/p>
&lt;p>そして「いいよー」では、22日分や1部をみたプロデューサーさんたちにより、指摘される前に「見たいでーす!」「お願いしまーす!」ということで、「わかればよろしい」となっていました。&lt;br>
今度のモノマネリクエストは律っちゃんということで、「やってもいいけど、律っちゃんには内緒だよ・・・?」という念押しをされた上で、やってくれました。クオリティがすごすぎて、やっている最中から「お～・・・」という声が上がるほどで、亜美から「反応がいいね?」と言われるほど歓声が上がっていました。&lt;/p>
&lt;p>1部でもあった誰だかよくわからないモノマネでは、「寝坊の言い訳をする隣の席の平山(Twitter情報)くん」とのことでした。わかるかぁい&lt;/p>
&lt;p>そしてジェスチャーゲームでは、&amp;ldquo;路上ライブ&amp;quot;のジェスチャーだったのですが、当てられた女性Pの方がわからないでいたところ、「誰か指名して当てていいよ」との指示が。その方の後ろの方が指名され、「ゆず!」と答えたところ「近い!」と答えていましたが、まだ正解していないのでその方が「もうひとり指名しちゃだめですか」と申し出たところOKが出たので、近所のもう人方が指名されていましたが、その方が「ELTじゃないですか」と答えたところ、「離れちゃった」と返していました。&lt;br>
難しいね当てるの。&lt;br>
そして「路上ライブをやってあげる!」ということで、亜美がエアギター、真美が歌うことに鳴ったのですが、まさかのI Want。orzorz (たまたま前日のちえのわ市の市民総会の開演前のBGMでも流れた曲なので二重に驚きました)&lt;br>
どこかからすごい声が聞こえてました。&lt;/p>
&lt;p>そして衣装選びでは、2部では衣装ではなくアクセサリーで、悪魔の角か天使の輪を選ぶものでした。&lt;br>
結局両方が選ばれていましたが、どっちがいいかという段階で「両方!」との声が多数上がったところ、「まぁまぁお約束というものがありまして・・・」と返し、全員が笑っていました。&lt;/p>
&lt;p>2部に関しては、YOU往MY進や終わりの挨拶を含め、大きな差はなかったです(というか3部がずるい)&lt;/p>
&lt;h2 id="第3部-何もかもがズルい">第3部 ～何もかもがズルい～
&lt;/h2>&lt;p>さて、千秋楽です。同じセトリを見るのも3度目ですが、何度見ても素晴らしいので、「もうこれで最後・・・」という気持ちになりながら見始めました。&lt;/p>
&lt;p>まずジェミーです。&lt;br>
2部では1部と大きな違いはなかったのですが、3部では全体的に優しい歌声でした。途中若干涙声かなと感じてしまうほどに、&amp;ldquo;元気よさ&amp;quot;よりも&amp;quot;優しさ&amp;quot;のほうを感じる歌でした。1部2部では元気の良い歌声であったこともあり、ここにきて優しい、本当に優しい歌声で鳥肌がﾌﾞｳﾜｧｧと立ちました・・・&lt;/p>
&lt;p>タオルの件では、「みんなちゃんと洗濯してる?」＼してるー／「うん。よかった」という会話がありました。&lt;br>
モノマネパートでは、亜美と真美がじゃんけん(体全体を使って)をして、亜美が勝ったということで亜美が物まねをすることに。響がリクエストされていましたが、「盛り上がるかなぁ・・・?」とのこと。実際にはかなり似ていて、感嘆の声も上がっていました。ちなみにそれまでその後「お茶の子バイバイ」と言っていた部分が、ここでは「お茶の子ハイサイ」と変えていて、瞬発力の高さに驚きました。&lt;br>
1部と2部ではよくわからないモノマネをする枠では、「みんなわかるから終わったあとに全員に言うね」とのことで、小鳥さんのモノマネしていました。(多分今日の全モノマネで一番クオリティが高い)&lt;br>
本人曰く「来るかと思ってたから練習してたのに一度も来なかったからここで披露しました」とのことです。&lt;br>
(モノマネリクエストの時、「公演に出ている765PRO ALLSTASの中から選んでね」と直接指定が出ていたので、全員小鳥さんはないものだと思っていたはず)&lt;/p>
&lt;p>そしてジェスチャーゲーム・・・に行くのですが、その前に「見たいー?」との問いかけの反応が薄く、ふたりとも後ろ向いてしまいました。即発生する「見たい」コール。二人もちらちらと振り向きながら、最終的にはそれを煽っていました。&lt;br>
ジェスチャーゲームでは、一発でわかるもので、当てられたPさんも即答で「ドライブスルー」と答えていました。&lt;br>
それで終わり・・・と思いきや、「後ろの兄©立って!」と、当てられた方の後ろの方が当てられ、「さっきから気になってたけど、めっちゃ姿勢いいね!」と言っていました。唐突な振り過ぎて全員びっくりという感じでしたね。(ちなみにその方は終演後も「めっちゃ姿勢いいですね」とたくさんの方から言われていました)&lt;/p>
&lt;p>そして次に衣装選びです。「衣装を決めてもらいたいんだけどいいかな」に対し、「いいよー」と全員が返した直後、とあるPが「あっ」と声を上げました。これを拾ったお二人は、「あっってなに?」とニヤリ声。会場中が「お願いしまーす!」と即反応し、「うんうんわかればよろしい(的な感じ)」と返してもらいました。&lt;/p>
&lt;p>衣装選択ですが、ここが一番ズルい。まず1つ目が「プリマコンツェルト」。7thのときの衣装をベースにしてるやつですね。この段階で会場中が「あ&amp;rdquo;～～」となっていました。&lt;br>
対になる候補は何かと待ち構えていたところ、まさかの「スターピースメモリーズ」。ムビマスのときの衣装です。会場中に悲鳴に近い声が上がっていました。&lt;/p>
&lt;p>どちらかに手を挙げるというのでは、1部2部ではほぼきれいに割れていたところが「スターピースメモリーズ」に大多数が入っていました。(もちろん両方ということになり、大歓声。)&lt;/p>
&lt;p>MCが終わって始まった後半戦。亜美真美千秋楽ということもあり、全員気合の入ったコールでした。自分REST@RTのコールも一番声が大きかった気がします。&lt;/p>
&lt;p>そして最後にYOU往MY進。スターピースメモリーズとプリマコンツェルトを着た亜美真美が、登場します。本当に最後の曲なので、悔いを残さないぞという気持ちで(もちろん振りすぎない程度に)黄色いペンライトを振っていました。一生忘れられない&amp;quot;YOU往MY進&amp;quot;になると思います。&lt;/p>
&lt;p>そして最後の挨拶です。1部2部ではこんなに息切れしてないってくらい息切れをしている二人ですが、「ちょ・・・とまってて・・・」と息を落ち着かせてから「出し切ったーーー!」と大きな声で言っていました。そして、同じ言葉ではあるとはいえ、1部2部とは比べ物にならないほどゆっくり、一つ一つ噛みしめるかのように、「こうして、ステージに立っていられるのは」「真美たちを理解してくれてて」「いつも背中をズドンと押してくれるみんなのお陰」「これからも日本・・・じゃなく世界中を盛り上げるよう頑張るからまた会いに来てくれるよね!」と言っていました。そして「これからもよろしくね」とも言っていました。&lt;br>
そして最後には、「また会おうね! バイバーイ!」と言って、暗転していきました。&lt;br>
(うろ覚えのところがあったので、@mezase159さんのツイートをすこし参考にしています)&lt;/p>
&lt;p>もう感動ですよね。それまd・・・とりあえず最後の言葉も含めた感想は後ほど書くとして、共通曲の話行きます。&lt;/p>
&lt;h2 id="共通曲の感想">共通曲の感想
&lt;/h2>&lt;p>ここからは、生歌+生モーション?ではない、共通曲の感想を簡単に書いていきます。共通曲は、回ごとの違いは一切なく、同じものが見れるので、どんどん記憶に残っていきます(だけどうろ覚えが発生する。仕方ないね)。&lt;br>
(歌唱者はうろ覚えです。亜美と真美もどっちだか忘れてる部分があるので亜美or真美と表記します。)&lt;br>
(セトリの出典: &lt;a class="link" href="http://sorekarano.blomaga.jp/articles/218886.html" target="_blank" rel="noopener"
>http://sorekarano.blomaga.jp/articles/218886.html&lt;/a>)&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>ONLY MY NOTE&lt;br>
春香の声からスタートしました。やはり春香は、センターなんだなぁと改めて実感できました。&lt;/li>
&lt;li>We Have A Dream&lt;br>
「ウィーハバドリーﾑ!」と「にーちーよーおびー」のコールが楽しかったです。雪歩がセンターでした。かわいい。&lt;/li>
&lt;li>L・O・B・M&lt;br>
砂浜背景で、水着のあずさ・響・(どなたか)が歌っていました。あずささんと響の身長差がすごいなと・・・&lt;/li>
&lt;li>エージェント空を往く&lt;br>
真・律子・亜美or真美での歌唱でした。あえてでしょうか、「とかちつくちて」はソロで突っ込んできました。&lt;/li>
&lt;li>ザ・ライブ革命でSHOW!&lt;br>
美希が右側で「くるっとまわって ニャン」をするのですが、春香・雪歩・伊織・真が左側に集合して、「いやいや無理があるよ・・・」みたいなジェスチャーをしていたのが面白かったです。&lt;/li>
&lt;li>SMOKY THRILL&lt;br>
竜宮小町曲、かっこいいです。緑色のペンラも振ってる方がいらっしゃいました。さすがです。&lt;/li>
&lt;li>オーバーマスター&lt;br>
ライブ音源ではなくゲーム用というかレコーディング音源なのできっちり揃っている分、もう強すぎました。強いという単語しか出てこなくなるくらい強いです。ゲームとは違うところでこの強さのオーバーマスターを見れるとは思っていなかった・・・&lt;/li>
&lt;li>THE IDOLM@STER 初星-mix&lt;br>
千早がセンターでした。うれしい。&lt;/li>
&lt;li>ジェミー&lt;br>
3部で優しい声になるのは反則ですって・・・・&lt;/li>
&lt;li>自分REST@RT&lt;br>
1部の時、バンナムフェスday2がフラッシュバックしました。コールも楽しい。&lt;/li>
&lt;li>CHANGE!!!&lt;br>
落ちサビの静かな始まりがやよいだったので、「ちぇんじーまいわー」とひらがなタイムが始まってしまったのには内心笑ってしまいました。&lt;/li>
&lt;li>Happy!&lt;br>
春香さんが「そこに居る」というのを一番感じられた曲でした。(MUSIC♪も同様)&lt;/li>
&lt;li>ToP!!!!!!!!!!!!!&lt;br>
歌い始めが千早のソロから始まり、ゔぉおおおおおお&lt;/li>
&lt;li>MUSIC♪&lt;br>
全員マイクを持っての登場でした。「さあ PLAY START MUSIC」と、最後の「私のMUSIC♪」が春香さんで、発音が完璧でいらっしゃいました。&lt;/li>
&lt;li>YOU往MY進&lt;br>
エアギターが最高。あとサビのダンスを二人でやっているのを見れて最高でした。&lt;br>
走ってる風の動き等もあり、わちゃわちゃとまでは言わなくても元気良さの伝わるダンスでした。&lt;br>
落ちサビが好き。&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>とこんな感じです。&lt;/p>
&lt;h2 id="総合的な感想">総合的な感想
&lt;/h2>&lt;p>ちょっとメタなことを含めた感想になってしまいますがお許しください。あと新米が何偉そうにっていうこと書いてる気がしますが許してくださいお願いします。&lt;/p>
&lt;p>まず、P歴1年4ヶ月の人にとって、765ASの単独ライブ(?)がこれが初でした。普段聴いてる曲や、過去のライブ映像では見たことはあるけど、自分で現場でコールしたりはしたことないなぁ・・・と思っている曲も、このアイマスMRで精一杯楽しめました。8月の単独ライブが更に楽しみに・・・&lt;/p>
&lt;p>さて、このアイマスMRの最大の魅力である生歌+MCパートは、ざっくり言えば表面的なシステムは東京ディズニーシーの&amp;quot;タートルトーク&amp;quot;なんですよね。どこかにカメラとかマイクみたいな感じでなにかがあって、声優さんがそれを見たり聞いて、客席の人と会話する。でもタートルトークもそうですが、このアイマスMRも、「中の人」を本当に感じさせない作りになっているんです。&lt;br>
でも単純に「中の人を感じさせない」といっても、それができるのは演者さんの脳内に演じるキャラクターが完全に構築されているということなんです。可能な限り中の人を滲み出させないで、その場の状況に応じて反応し、そのキャラクターとして返答するというのは、いくら訓練したとしてもそう簡単にできるものではないと思います。マニュアル化なんてできるわけがないですしね。そのことを理解はしていましたし、すごいなぁとは思っていましたが、いざ本物を見ると、「すげぇなんてもんじゃねぇ」っていう感情になるんです。「キャラクターが喋ってる」じゃなくて、「双海亜美と双海真美がそこにいて、その二人と会場がコミュニケーション取っている」という感覚になるので、どれほどキャラが崩れないまま返答が出来ているかということになりますよね。公演後にふと考えた時、やっぱり凄さに圧倒されました。&lt;/p>
&lt;p>そしてこのアイマスMRというステージでは、声優さんたちがキャラとしてステージに出て歌うという、普通のアイマスライブとは全く違い、ゲームに使われている3Dモデルに対して、ペンライトを振り、コールをします。これは1部のまだ没入感をそこまで感じられていないときに気づいたのですが、没入感云々以前に「沢山の人達と、実際のキャラクターが歌って踊るライブを見てペンライトを振る」という行為はなかなか出来ないことなんですよね。普段はキャラクターたちはゲームの画面の中で歌って踊っていて、大勢の人たちと見るライブでは、声優さんたちが実際に歌って踊っています。ところがこのMRでは、本当のキャラクターたちのライブを大勢でコールしながら見ることが出来ます。声優さんたちが出る普通のライブはもちろん当然の価値がありますし、否定や批判をする気は100%ありませんが、公演を3回見て、「これが本当の&amp;quot;アイドルマスターのライブ&amp;quot;なのでは・・・?」と思いました。もちろんこれでドーム公演をしたり、横アリみたいなところでできるわけがないですが、このアイマスMRというのをP歴1年4ヶ月ほどの人間が見て、「これは絶対どこかでまたやってほしいし他のシンデレラやミリオンなどでもやってほしいなぁ」と感じました。&lt;/p>
&lt;p>ハコのサイズにも特徴があるのですが、DMM VRシアターでは映画館のようなサイズ感の部屋で公演を行います。そしてその映画館のようなサイズ感の部屋が現地です。&lt;br>
これが何がいいかというと、ライブビューイングのような会場の一体感/空気感、音響で、アイドルたちの公演を見ることが出来ます。&lt;br>
バンナムフェスを見たこともあるので、大きい会場の良さも知ってはいますが、やはり小さめの部屋で一体となって見るというのもいいものですし、楽しかったです。&lt;/p>
&lt;p>終演後の社長の言葉で「等身大の彼女たちの～」という表現があったのですが、今回の場合、普通この手の作品で使う「等身大」という表現とは全く異なり、「本当の意味での等身大」という意味になります。普段ゲームの画面の中でしか見れないアイドルたちの、本当のライブがみれるという点でも、アイマスMRは本当に最高でした。見れば見るほど「存在感」を感じます。DMM VRシアターが無くなってしまうというのが本当に残念でなりません。またいつか、どこかでアイマスMRができることを願っています。&lt;/p></description></item></channel></rss>