<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>自分の考えとか on 平和に生きたい</title><link>https://blog.mikuta0407.net/categories/%E8%87%AA%E5%88%86%E3%81%AE%E8%80%83%E3%81%88%E3%81%A8%E3%81%8B/</link><description>Recent content in 自分の考えとか on 平和に生きたい</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><copyright>mikuta0407</copyright><lastBuildDate>Tue, 27 Feb 2024 16:54:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.mikuta0407.net/categories/%E8%87%AA%E5%88%86%E3%81%AE%E8%80%83%E3%81%88%E3%81%A8%E3%81%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Act-4感想エントリの余談というか、蛇足というか</title><link>https://blog.mikuta0407.net/posts/2024/20240227-ml-10th-act4-additional/</link><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 16:54:00 +0900</pubDate><guid>https://blog.mikuta0407.net/posts/2024/20240227-ml-10th-act4-additional/</guid><description>&lt;p>ちょっと分割しました。ポジティブと自分の気持ちの吐き出しを一緒にしたくないので。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>ちょっとめんどくさい感情の部分を言語化し、気持ちを整理して、11周年や今後を前向きに楽しめるようにするためのコーナーです。ここからは負の感情部分(向け先は主に自分ではありますが)も出てきますので、よろしくです&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>これから書くことはミリオンライブへの不満や、BNEIへの不満ではありません。&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>あくまでも&amp;quot;自分のめんどくさい感情に対するめんどくささ&amp;quot;の話の駄文です。&lt;/p>
&lt;p>さて、Act-4は&amp;quot;ロス&amp;quot;といった気持ちもなく、全力で楽しみ、本当に清々しい気持ちで終演を迎えられました。10thの千秋楽の大舞台に立ち会えて良かった。最高のライブでした。&lt;/p>
&lt;p>そんな僕ですが、Day1の開演前にこんなツイートをしています。&lt;/p>
&lt;blockquote class="twitter-tweet">&lt;p lang="ja" dir="ltr">LEVEL7だ&lt;br>今の自分的には俯瞰でライト含めて楽しめるほうが良いのでむしろありがたいかも&lt;/p>&amp;mdash; たっくん (@mikuta0407) &lt;a href="https://twitter.com/mikuta0407/status/1761296456101843228?ref_src=twsrc%5Etfw">February 24, 2024&lt;/a>&lt;/blockquote>
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8">&lt;/script>
&lt;p>BNEFes1stや異次元フェスDay2でスタンド席だったこともあり、光の海を見るのが好きになったというのはあるんですが、今の自分、というところに関して、実は特にこの2年くらい、自分とミリオンライブに対する感情で悩んでいることがあり、Act-4が近づくにつれて余計に考えるようになったことがありました。&lt;/p>
&lt;p>アイドルマスターミリオンライブは、時と場合によって39人だったり52人だったりします。39人のMILLION STARSなのか、52人の765 MILLION ALLSTARSかの違いですね。&lt;/p>
&lt;p>この展開の使い分けは、稀に謎なときもありますが、基本的にはコラボや展開内容によって使い分けられているので、納得して見ています。例えば、今回10th Act-4に合わせて行われた横浜のコラボはMILLION STARS側ですね。理由はとても単純で、&amp;ldquo;MILLION STARS&amp;quot;の10thだからです。(10thとは明確には関連していないNewDaysコラボは春香がいたりしますし。)&lt;/p>
&lt;p>そうすると、ここで出てくるのが千早Pとしての感情です。感想記事のMUSIC JOURNEYのところでも書きましたが、僕はMILLION STARS側に&amp;quot;担当&amp;quot;がいません。MILLION STARSのなかに担当を持ちたくないとかそういうことではなく、いろいろな出会いの結果、担当が千早である、というだけです。だから、ミリシタは90000ptまで行くのを毎度の目標にしていますし(実質30000ptで良かった時代戻ってこい)、オペラセリアは大好きですし、ミリアニは全部合わせて10回以上見ていますし、毎週ぷにるんずのEDで「るんるん」って言ってましたし、特装版3つとも買いましたし、ありがとうミリアニ。&lt;/p>
&lt;p>千早はミリオンライブのアイドルでもありますが、765PRO ALLSTARSのメンバーなので、ミリオンライブとしての展開だけではなく765PRO ALLSTARSとしての展開もあるので、&amp;ldquo;千早がミリオンのコラボとかの展開に出てこない&amp;quot;ことそのものになにか思うとかはとりあえずありません。
(765ASの展開の量が云々という話をしたいわけではないです。僕が追い始めた2019から今までを考えてもかなり千早やほかの765ASのアイドルはちゃんとしっかりと活躍しているように思っています。ライブ出演そのものだってMR含めたら765ASは毎年1つ以上出てます。)&lt;/p>
&lt;p>なんか予防線を張りすぎて遠回りしてしまったのですが、何が言いたいかと言うと「普段追っているコンテンツの10thという大きな記念のイベント(やコラボ)に、担当がいないせいで、せっかくの展開を純粋に楽しめていない自分がいて、それ自体がなんか寂しい」ということです。&lt;/p>
&lt;p>もちろん、「展開をすべて受け入れる必要はない」とか、「プロデュースの仕方は人それぞれ」みたいなやつは全部わかったうえで、「その感情になっている事自体が寂しい」のです。&lt;/p>
&lt;p>純粋に楽しめていない、という点でわかりやすかったのは、僕は自宅から横浜まで割と簡単に行けるところに住んでいるのにもかかわらず、今回の横浜のコラボに行く気力が生まれなかったことでしょうか。じゃあ楽しめばいいじゃないかっていうと担当がいないので、みたいな無限ループに陥るのでその話はやめておきますが、担当が出てるか出てないかってここまで感情に大きく関わるんだなぁと実感しています。例えば何らかのコラボで数人が選ばれている、だったら何も思わないのかもしれません(というかあまり思ったことがない)。ただ、今回は39人全員のイベント・コラボだったこともあり、勝手に疎外感を感じてしまっていました。&lt;/p>
&lt;p>もっと言えば、たとえば2022のASのライブ(SUNRICH COLORFUL)やMOIW2023だと、気持ちが「絶対に見る。何が何でも見る。見れないなら鬱になる」みたいな気持ちだったのに対して、Act-4に関しては動機が「普段楽しんでるコンテンツの10周年の最後の大舞台、せっかくだから見に行きたい」というなんだか冷静な気持ちでした。それくらい、自分の中で感情に差があったんですね。&lt;/p>
&lt;p>こうなると「MILLION STARS側に担当がいれば、こんな気持ちにならないのでは」と考えてしまいます。実際多分そうなんだとは思います。それこそ僕が歌織さんの担当であったならば、多分今回の横浜コラボの乗車券やチラシを手に入れてたと思います。でも、そこまでの気力はなかった。&lt;/p>
&lt;p>こういうことを考えてた状態でDay1に突っ込んだので、「誰かを目当てにせずに行っているのであれば、俯瞰で光の海と一緒に見たほうが幸せなのでは」と思ったわけです。&lt;strong>だからこそ感情的に無防備状態でDay2で最前になって脳を焼かれたわけなんですが。&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>とはいえ、こうやって最前を経験しても、MILLION STARSのアイドルの◯◯の担当になろう、とは現時点では思っていないので、しばらくこの感情とは向き合い続けるんだろうなと思っています。場所が遠征になるからっていうのもあると思いますが、多分11thは配信で見る気がしますし。&lt;/p>
&lt;p>今これを書いていて思うのは、この感情をめんどくさいなぁと思っている状態から気をそらしてくれる存在が告知されたのは大きなと思っています。コトブキヤのくじだったり、なんか月末に発表されそうな新イベントだったり、ハッチポッチ2だったり。もうすぐアイマス20thイヤーにもなりますしね。&lt;/p>
&lt;p>このタイミングで自分の気持ちを一旦文字として吐き出すことで一区切りとして、これからはこの気持ちを踏まえて、色々と前向きな方向で向き合い方をのんびりと考えてみようかなと思います。&lt;/p>
&lt;p>色々考える機会や、気持ちを整理するタイミングが出来たという意味でもAct-4に行けて、10thの最後を見届けることが出来て良かったです。「ミリオンライブは止まらねぇ」の言葉の通り、可能な限りミリオンライブを楽しみ続けます。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>よーーーーーし! アーカイブ見るぞーーーーーー!!&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>｢iPhoneのほうが不便｣という例の記事にちょっと言いたい</title><link>https://blog.mikuta0407.net/posts/2018/20181119-iphone-is-not-inconvenience/</link><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 22:08:00 +0900</pubDate><guid>https://blog.mikuta0407.net/posts/2018/20181119-iphone-is-not-inconvenience/</guid><description>&lt;p>女「なんでAndroidなんですか？」俺「iPhoneの方が不便だよ？例えば…」&lt;/p>
&lt;p>という題名の記事?というか創作会話がTwitterに流れてきたので､&lt;/p>
&lt;p>(&lt;a class="link" href="https://anond.hatelabo.jp/20181117114626" target="_blank" rel="noopener"
>https://anond.hatelabo.jp/20181117114626&lt;/a>)&lt;/p>
&lt;p>いろいろと主観入りすぎてる気がしたので､両方使ってる人間から見た訂正をしていきたいと思います。&lt;/p>
&lt;blockquote>最強2chアプリ、Mateが使えない&lt;/blockquote>
Mateはたしかに便利だけど､Mateじゃなくても感
&lt;blockquote>自分好みにカスタマイズ全くできない&lt;/blockquote>
言いたいことはわかるけど､Androidも弄らないほうがいいときもある。
&lt;blockquote>コントロールセンターでWi-FiやBluetoothをオフにしても、本当のオフにはなってない(気づくとオンになってる)&lt;/blockquote>
これはホント。iOS11からほんとひどい。
&lt;blockquote>iosが信用ならない。ソフトウェア更新でバッテリーの減り早くなるとか不具合とかAndroidならあり得ん&lt;/blockquote>
これも同意する。最近質は下がってる。ただAndroidに関しては機種次第感がすごい。
&lt;blockquote>Lightningとかいう無能端子&lt;/blockquote>
TypeCはメス側にピンがでてるから､中でピン折れする可能性あるじゃないですかぁ!
&lt;blockquote>アプリの種類少なすぎ&lt;/blockquote>
数だけで言ったらそうだけど､一定の質で考えたらなんともいえない
&lt;blockquote>microSDカード使えない&lt;/blockquote>
正直128GBとかあったらmicroSDいらないと思うのですが
&lt;blockquote>端末の縛り多すぎ。例えば、アプリ使っても画面を最低より暗くできない&lt;/blockquote>
iPhoneだいぶ暗くできますよ
&lt;blockquote>日本語変換無能。Google日本語入力もなし&lt;/blockquote>
QWERTYのTypo訂正はすごい。 物理キーボード時は割と全体的にひどいが､AndroidのGoogleIMEも物理キーボードの挙動おかしいからどっちもどっち
&lt;blockquote>文字入力時、←→カーソルすらなし&lt;/blockquote>
左右キー､押し間違えてめんどくさいときがあるので､iOS式(長押しでできるやつ)のほうが良いです。
&lt;blockquote>X以降はノッチ強制。バッテリー残量のパーセント表示を見るためにはコントロール開く必要あり。ノッチ隠しアプリも非対応&lt;/blockquote>
実際そうだけど､Androidも最近ノッチが殆どになってきましたよね。 ノッチ隠しアプリ･･･?
&lt;blockquote>X以降は指紋認証なし&lt;/blockquote>
わかりみ
&lt;blockquote>ミュージックアプリが無能&lt;/blockquote>
アプリ変えればいいじゃない。
&lt;blockquote>ひとつの画面に2つのアプリを同時に開くことができない&lt;/blockquote>
スマホサイズでやったら無理があるよ(LeMax2でやったけども)
&lt;blockquote>フリックやタッチの感度を設定できない&lt;/blockquote>
できます。
&lt;blockquote>戻るボタンがない。メニューボタンがない&lt;/blockquote>
OSのUIの問題。iOSはいらないと思います。 が､iPhoneSEでちょうどいいようなUIなので､Plus系はびみょい。
&lt;blockquote>位置情報のオンオフがいちいち設定→プライバシーを開かないとできない&lt;/blockquote>
いる?
&lt;blockquote>イヤホンジャック廃止したのに薄くも軽くもなってない&lt;/blockquote>
うんわかる。
&lt;blockquote>アプリ間の移動、連携が苦手&lt;/blockquote>
スイッチャーも別に悪くないと思うよ。あとスイッチャーってAndroidは機種によって違ったりして面倒。
なにをするかによるけど､(たまに違うパターンのがでてきてイライラするけど)OpenInでいいんじゃないの
&lt;blockquote>アプリの置き場所がホーム画面のみ&lt;/blockquote>
それで困る点が見つからない。
&lt;blockquote>ウィジェットでできることが少ない&lt;/blockquote>
気持ちはわかる
&lt;blockquote>ディスプレイの解像度を変更できない&lt;/blockquote>
解像度じゃなくてdpiかな? まぁ便利なのはわかる。
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>iOSをあまり本気で使ったことがない人が､ちょっと触ったり､見たり聞いたりしただけで書きました感がある。&lt;/p></description></item><item><title>iOSやAndroidは文字入力の作業には使えないよというお話。(グダグダ)</title><link>https://blog.mikuta0407.net/posts/2018/20181017-cannotuse-ios_android-for-documentmachine/</link><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 20:29:00 +0900</pubDate><guid>https://blog.mikuta0407.net/posts/2018/20181017-cannotuse-ios_android-for-documentmachine/</guid><description>&lt;p>※グダグダ注意報発令中&lt;/p>
&lt;p>前回から間が空いてしまいましたが、ちまちま書いていきます。&lt;/p>
&lt;p>こんにちはmikuta0407です。Photoshop CCのフルバージョンがiPadに来るというニュースが有りましたね。面白いと思います。iPadにそれほどの性能があるということでもありますし、実際iPadでフルバージョンのPhotoshopが使えたら便利なのでしょう。(ごめんなさいAdobe系のソフトをほとんど使っていないので、そこらへんは詳しくないです)&lt;/p>
&lt;p>さて、言いたいことはPhotoshopの話ではなく、OSの話です。あ、なんか専門的な意見でもなく、話の柱がブレまくっていく感じの、グダグダな感じです。&lt;strong>Twitterの延長線上みたいなノリで書いていきます&lt;/strong>ので、ねこですよろしくおねがいします。&lt;/p>
&lt;p>Photoshopはもともと、WindowsやmacOS(OS X)向けのソフトです。つまり｢パソコン向け｣のソフトですね。&lt;/p>
&lt;p>で、今回、パソコンではなく、｢スマホが発展した｣に近い存在であるiPadに、パソコン出身のソフトが来ることになったわけです。&lt;/p>
&lt;p>そうすると、以前Microsoft OfficeがiOS/Androidに来るときも言われた、｢パソコンいらなくなるじゃん｣という意見が当然出てきます。&lt;/p>
&lt;p>私はこれに反論したい。&lt;/p>
&lt;p>が、反論できる確固たる持論がない。&lt;/p>
&lt;p>･･････ということで、Photoshopのことはわからないけど、それ以外の面(文字入力)で｢パソコンはいらないよ｣ということはないという反論を考えていこうと思います。シリーズ化するかもしれません。そしたら多分次回は音楽制作かな?なにかな?とりあえずグダグダな展開しか予想できない。&lt;/p>
&lt;p>ちなみにスマホのOSの話はおいておきます。それについてはまた後日書こうかなって思ってます。今回はタブレット/パソコンに関するお話です。&lt;/p>
&lt;h3>iOS&lt;/h3>
iPad ProにSmart Keyboardとかが出てきて、Officeもあって、さらに今回Photoshop。いよいよiPad単体でなんでもできる?とか思うあなた。実際にiPadでOffice使ったりしたことありますか?キーボードつないで文字打ってみたことありますか?
&lt;p>はっきり言ってしまうと、iPadはOfficeや文字打ちなど、そういう作業には絶対向いてません。&lt;/p>
&lt;p>まずOffice。これはMicrosoftのせいとも言えなくはないですが、正直あの量の機能があると、マウスが必要です。指でポチポチなんて無理です。さらにはただでさえ上部ツールバーで画面の面積を食われた上に、スクリーンキーボードです。作業エリアがどんどん見えなくなっていきます。これはひどい。実はここまではWindowsタブレットでも同じなんですが、幸いWindowsタブレットは簡単に好きなキーボードや好きなマウスがつけられるので問題ありません。&lt;/p>
&lt;p>ところがiPadはキーボードはApple製やメーカーがしっかりとiOS対応を謳っていないキーボードだと、JIS配列のキーボードでもUS配列として認識されるので、物理キーボードを使った作業がまともにできません。これは致命的です。Shift+2で@がでてくるんです。US配列のキーボード買えばいいって?USの記号配列は理解できないのでその話は置いておきましょう。&lt;/p>
&lt;p>この時点でだめですほんと。これに悩まされたらもう、｢iPadはキーボードつないで使う機種じゃない｣って思ったほうがいいです。一番使いたいキーボードがiOSフル対応ならいいんですけどね。&lt;/p>
&lt;p>あと、キーボードそのものの問題が解決したとしても、予測変換を&amp;quot;タッチして&amp;quot;使うことを前提として作られたIMEなので、画面上に現れている予測変換の文字列を使おうと、スペースバーを押したら普通に変換されちゃうんです。いやぁ違和感。&lt;/p>
&lt;p>あと長い間WindowsでMS-IMEやGoogle日本語入力を使ってきた人間からすると、変換時の挙動がちょっと謎なので違和感ありまくりです。この操作性に慣れようとするくらいなら、諦めてWindowsやmacOSで作業したほうがいいかもしれません。&lt;/p>
&lt;p>やはり、物理キーボードを使って行う作業は、タッチ前提のスマホ出身OSであるiOSには難しいんでしょうね。&lt;/p>
&lt;p>さてここまではiOSの物理キーボードに関するお話でした。&lt;/p>
&lt;p>じゃあ、比較的PC的な要素のあるAndroidはどうでしょうか?次行ってみましょう。&lt;/p>
&lt;h3>Android&lt;/h3>
Androidは、もともと物理QWERTYがついた端末もいくつか存在し、AndroidタブレットとBluetoothキーボードという組み合わせも珍しくありません。
&lt;p>ただ私は声を大にして言いたい。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Google日本語入力よ、なぜ物理キーボードの挙動をPCと同じにしない!!!!!&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>これほんと糞なんです。&lt;/p>
&lt;p>半角/全角を押したとき、日本語入力と英語入力は切り替わるが、直接入力にはならないので、そのまま英語を打っても、最後にEnterを押す必要がある。&lt;/p>
&lt;p>これほんとクソです。なんでですか。半角/全角押したらIMEオフになったっていいじゃないですか。タッチキーボードなら、予測変換とかもあるからわかるんですよ。でも物理キーボードじゃないですか。なんでですか。ねぇ。なんで?&lt;/p>
&lt;p>毎回毎回Enterを押す。なんでなんでねぇなんで。理解ができないです。&lt;/p>
&lt;p>あともう一つ。記号を最初から半角入力にする設定をさせてください。全角記号使いたくないんです。*/+-[]#%&amp;amp;を半角で一発で入力させてくださいおねがいします。&lt;/p>
&lt;p>PC版の設定にはありますよね。そのへんの設定。↓&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.mikuta0407.net/posts/2018/20181017-cannotuse-ios_android-for-documentmachine/img/GoogleIME_settings.png"
width="533"
height="467"
srcset="https://blog.mikuta0407.net/posts/2018/20181017-cannotuse-ios_android-for-documentmachine/img/GoogleIME_settings_hu6a94a6831f543f77949228b58a91e6f8_14585_480x0_resize_box_3.png 480w, https://blog.mikuta0407.net/posts/2018/20181017-cannotuse-ios_android-for-documentmachine/img/GoogleIME_settings_hu6a94a6831f543f77949228b58a91e6f8_14585_1024x0_resize_box_3.png 1024w"
loading="lazy"
alt="Windows版Google日本語入力の入力補助プロパティ"
class="gallery-image"
data-flex-grow="114"
data-flex-basis="273px"
>&lt;/p>
&lt;p>数字もそうです。日本語入力モード時にShiftキー押しながら打った英単語もそうです。半角にする設定をさせろおおおお&lt;/p>
&lt;p>確かに細かいですよ。でもこういうのって大事だと思うんです。だってPC版と同じ｢Google日本語入力｣って名前使ってるんですもの。物理キーボードつないだときの挙動くらい同じにしてくれ･･･。&lt;/p>
&lt;h3>結論?&lt;/h3>
上に上げた2つのOSのことは、些細なことかもしれません。でも、文字入力ってスムーズに行いたいじゃないですか。自分の一番ラクに打てる方法で。
&lt;p>慣れという意見もあると思います。確かにそうですね。慣れれば大丈夫かもしれません。でも何年もPCを使ってきた人間からすると、ソフトウェアで解決できるようなことを、なぜできないんだ!って思うわけです。特にAndroid、Google。お前のことだよ。&lt;/p>
&lt;p>ちなみにmacOSのGoogle日本語入力にも不満あるんですよ?Shiftキー押したままだとBackSpaceできないとか。そういう感じの。&lt;/p>
&lt;p>今まで何度も、カバンを軽くしたいと思ってAndroid+Bluetoothキーボードの可能性を探ってきたのですが、やっぱり駄目ですね。我慢ができない。&lt;/p>
&lt;p>ちなみにただ一度だけ解決したこともあります。Fire(にCM12をいれたもの)にDebian Norootを入れて、Mozcをインストールしたら、思い通りにできました。ただ、エディタもあまりいいものが動きませんし、却下になってます。Nexus7とかだと、Android8のせいでDebian norootが動かないですし、7で動かしたとしても何故かFireではできたDebian上での半角全角でのIME切り替えができないんですよね。&lt;/p>
&lt;p>結局AndroidやiOSでは自分の納得の行く文字入力環境が整えられず、断念しました。エディタ自体はどうにでもなるんですけど、IMEに関してはどうにもなりませんからね･･･。&lt;/p>
&lt;p>ここ二年くらいいろいろと試して、結局Windowsっていうのは強いなぁってなりました。Windows10、言いたいことはいろいろありますけどね。このこともいつか書きましょうか。&lt;/p>
&lt;p>AndroidやiOSでガッツリ文字入力をする人っていないのかなぁ･･･というかこのこと(IME挙動)に異を唱えてる人あんまりいないんですよねぇ･･･なんでだろう。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>思ったとおり論点がずれてきました。&lt;/p>
&lt;p>とりあえず今回はこのへんで終わらせたいと思います。&lt;/p>
&lt;p>OS間の得意不得意、Windows10のこと、シリーズ化してみますかね。需要は置いといて、書くとスッキリしますし。&lt;/p>
&lt;p>では、また次の投稿でお会いしましょう。&lt;/p></description></item><item><title>Yahooジオシティーズの件</title><link>https://blog.mikuta0407.net/posts/2018/20181003-geocities/</link><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 21:25:00 +0900</pubDate><guid>https://blog.mikuta0407.net/posts/2018/20181003-geocities/</guid><description>&lt;p>記念すべき通常記事の初回はこの話です。&lt;/p>
&lt;p>Yahooジオシティーズ､自分で使ったことこそないですが､MIDIをかき集めたり､スーファミのゲームの攻略情報集めたり､そういったときに､ジオシティーズにあるサイトにさんざんおせわになりました。&lt;/p>
&lt;p>ちなみに19歳ですが､マウス追従とか､MIDI埋め込みとか､そういう世代のサイトは結構覚えてます。 自分で当時書いてはいませんでしたけど､母親の日立PRIUSでちょくちょくインターネット見てたときはそういうサイトが多かったなぁ&lt;/p>
&lt;p>Yahooジオシティーズ閉鎖による問題は､多くの方々がおっしゃってるように､やはり資料損失なんですよね。   Way Back Archiveにどれくらい魚拓取られてるのかなぁ。 Yahooさんは今のうちに全URLをWay Back Archiveに全部投げて､魚拓をとっておいてもらいたいです。&lt;/p>
&lt;p>ちなみにジオシティーズに限らず､HTML4で書かれたサイトは､個人的には通信制限がかかったときや､ただでさえトラフィックが増えたインターネット回線を節約するためにも､とてもいいと思うんですよね。 一瞬で表示できますし。&lt;/p>
&lt;p>今のサイトって､CSSや重い画像を多用して､まぁたしかにそのほうが見た目は良いですけど､HTML4で書かれたサイトのほうが余計なものが目に入らない事が多く､本来のコンテンツが見やすいという利点があると思っています。&lt;/p>
&lt;p>ああいったふうに､Webサイトはシンプルであるべきだと思っています。&lt;/p>
&lt;p>うーんでももうそういうことはもうないんでしょうね。 ちょっと寂しいですが。&lt;/p>
&lt;p>まぁたしかにこんな事言いながらWordPress使ってますもんね。&lt;/p>
&lt;p>なんか落ちどころがわからなくなってきたのでこのへんでやめます。&lt;/p>
&lt;p>さて次はなにを書きますかねぇ&lt;/p></description></item></channel></rss>